<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-11-23T18:04:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">O Livro dos Cinco Anéis</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livro-dos-cinco-aneis/" rel="alternate" type="text/html" title="O Livro dos Cinco Anéis" /><published>2025-11-23T00:00:00-03:00</published><updated>2025-11-23T17:57:38-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livro-dos-cinco-aneis</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livro-dos-cinco-aneis/"><![CDATA[<p><strong>O Livro dos Cinco Anéis</strong> de <strong>Miyamoto Musashi</strong></p>

<p>Mesmo tendo sido escrito no século XVII este livro passou a ser uma referência para os homens de negócios do Japão. Divulgado no Ocidente há poucos anos é considerado um dos melhores guias de estratégias e negócios.</p>

<p>Depois de ter sido devastado durante a Segunda Guerra Mundial o Japão conseguiu se reerguer e ressurgir como uma potência mundial. O que muitas vezes no Ocidente foi interpretado como um “milagre japonês” nada mais foi do que muito trabalho e dedicação. Tudo inspirado nas crenças e convicções de seu povo nos valores budistas e principalmente na disciplina aprendida de mestres antepassados como o grande samurai Miyamoto Musashi.</p>

<p>Os conceitos contidos em “O Livro dos Cinco Anéis” foram alguns dos motores que impulsionaram o renascimento do Japão pós-guerra. As estratégias ensinadas no livro não são exclusivas do combate com espada e podem ser aplicadas em qualquer atividade ou ofício. Os empresários japoneses sabem disso e aproveitam habilmente seus ensinamentos.</p>

<p>No livro que é inspirado nos cinco elementos fundamentais da cultura budista de origem chinesa: a terra, a água, o fogo, o vento e o vazio, o próprio Musashi pede que se reflita profundamente sobre suas palavras, pois por de trás de cada uma delas escondem-se ensinamentos que devem ser descobertos por quem o está lendo.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="estrategia" /><category term="filosofia" /><category term="diversos" /><summary type="html"><![CDATA[Mesmo tendo sido escrito no século XVII este livro passou a ser uma referência para os homens de negócios do Japão. Divulgado no Ocidente há poucos anos é considerado um dos melhores guias de estratégias e negócios.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/o-livro-dos-cinco-aneis.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/o-livro-dos-cinco-aneis.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Influência Estrangeira no Brasil — Análise Multifacetada</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/influencia-estrangeira/" rel="alternate" type="text/html" title="Influência Estrangeira no Brasil — Análise Multifacetada" /><published>2025-11-11T08:11:11-03:00</published><updated>2025-11-12T00:28:52-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/influencia-estrangeira</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/influencia-estrangeira/"><![CDATA[<ul>
  <li>
    <p><a href="https://gemini.google.com/share/da8535f2df88">✨ Acessar Website</a></p>
  </li>
  <li>A plataforma explora o financiamento estrangeiro à sociedade civil brasileira, destacando o contraste entre cooperação internacional legítima e percepções de interferência indevida.</li>
  <li>Apresenta exemplos de cooperação institucional (ex: USAID, Fundo Amazônia), normalmente voltados ao fortalecimento de políticas públicas em áreas como meio ambiente e direitos humanos.</li>
  <li>Analisa o papel do ativismo financiado por fundações como Open Society e Ford Foundation, que apoiam grupos de mídia independente e ativismo digital, frequentemente gerando debate sobre soberania e políticas nacionais.</li>
  <li>Detalha o ecossistema de financiamento, identificando principais doadores (fundos e agências estrangeiras) e organizações brasileiras beneficiárias, com informações sobre áreas de atuação e iniciativas.</li>
  <li>Traz um gráfico comparativo dos fluxos financeiros, permitindo a análise dos recursos destinados por área de atuação (meio ambiente, ativismo/mídia, direitos humanos).</li>
  <li>Aborda as reações legislativas, com destaque para projetos de lei que buscam transparência e controle sobre ONGs financiadas por capital estrangeiro, discutindo o equilíbrio entre fiscalização e criminalização.</li>
  <li>Finaliza com recomendações do relatório: aprimorar controles existentes (ex: COAF), incentivar financiamento híbrido/crowdfunding para autonomia das organizações, e promover debate construtivo que diferencie cooperação técnica de ativismo financiado.</li>
</ul>

<p>Esse conteúdo serve como exemplo de análise interativa baseada em dados, voltada para visualização de políticas públicas, financiamento internacional e impacto legislativo.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="ia" /><category term="apps" /><category term="projeto" /><category term="estudo" /><summary type="html"><![CDATA[Análise interativa dos impactos e desafios do financiamento estrangeiro à sociedade civil no Brasil, com visualização de dados sobre políticas públicas, ativismo, e legislação.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/influencia-estrangeira.webp" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/influencia-estrangeira.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Lawfare</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/lawfare/" rel="alternate" type="text/html" title="Lawfare" /><published>2025-09-07T22:15:46-03:00</published><updated>2025-11-23T18:04:35-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/lawfare</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/lawfare/"><![CDATA[<ul>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/">✨ Acessar Website</a></li>
</ul>

<blockquote class="prompt-tip">
  <p>“Quando os justos governam, o povo se alegra; mas quando os ímpios dominam, o povo geme.” ~~Provérbios 29:2</p>
</blockquote>

<ul class="large-only" id="markdown-toc">
  <li><a href="#-missão" id="markdown-toc--missão">🎯 <strong>Missão</strong></a></li>
  <li><a href="#-análises" id="markdown-toc--análises">📊 <strong>Análises</strong></a></li>
  <li><a href="#️-propósito" id="markdown-toc-️-propósito">🏛️ <strong>Propósito</strong></a></li>
  <li><a href="#-corrupção-sistêmica-e-crises-institucionais-no-brasil" id="markdown-toc--corrupção-sistêmica-e-crises-institucionais-no-brasil">💰 Corrupção Sistêmica e Crises Institucionais no Brasil</a></li>
  <li><a href="#️-epicentro-do-furacão" id="markdown-toc-️-epicentro-do-furacão">⚖️ Epicentro do Furacão</a></li>
  <li><a href="#️-alertas-em-defesa-da-soberania" id="markdown-toc-️-alertas-em-defesa-da-soberania">⚠️ Alertas em Defesa da Soberania</a></li>
  <li><a href="#-nossa-abordagem-investigativa" id="markdown-toc--nossa-abordagem-investigativa">🧩 <strong>Nossa Abordagem Investigativa</strong></a></li>
  <li><a href="#-fontes-e-princípios-de-curadoria" id="markdown-toc--fontes-e-princípios-de-curadoria">📜 <strong>Fontes e Princípios de Curadoria</strong></a></li>
  <li><a href="#-linhas-do-tempo-de-uma-crise-institucional-sistêmica" id="markdown-toc--linhas-do-tempo-de-uma-crise-institucional-sistêmica">🧭 Linhas do Tempo de Uma Crise Institucional Sistêmica</a></li>
  <li><a href="#-investigação-vaza-toga-1-david-ágape-e-eli-vieira" id="markdown-toc--investigação-vaza-toga-1-david-ágape-e-eli-vieira">🔍 Investigação Vaza Toga 1 (David Ágape e Eli Vieira):</a></li>
  <li><a href="#-investigação-vaza-toga-2-david-ágape-e-eli-vieira" id="markdown-toc--investigação-vaza-toga-2-david-ágape-e-eli-vieira">🔍 Investigação Vaza Toga 2 (David Ágape e Eli Vieira):</a></li>
  <li><a href="#-ferramentas-de-analise-ia" id="markdown-toc--ferramentas-de-analise-ia">🤖 Ferramentas de Analise IA:</a></li>
  <li><a href="#️-estudos-e-ferramentas-de-análises" id="markdown-toc-️-estudos-e-ferramentas-de-análises">🕵️ Estudos e Ferramentas de Análises</a></li>
</ul>

<h3 id="-missão">🎯 <strong>Missão</strong></h3>
<p>Somos um portal dedicado à análise investigativa e consolidada de eventos públicos. Compilamos dados de fontes confiáveis, como reportagens e relatórios do STF, TCU e MPF, para oferecer uma visão integrada sobre corrupção, o judiciário e interferências políticas. O nosso compromisso é com a transparência, evitando especulações ou a publicação de conteúdo não verificável.</p>

<h3 id="-análises">📊 <strong>Análises</strong></h3>
<p>A análise dos documentos compilados revela padrões recorrentes de comportamento controverso e polémicas no Supremo Tribunal Federal (STF). Entre 2016 e 2025, 60% das controvérsias envolveram os mesmos atores, abrangendo desde ironias e críticas políticas a embates internos. Paralelamente, escândalos de corrupção no judiciário, como venda de sentenças e aposentadorias compulsórias, geraram prejuízos bilionários. As análises temporais indicam uma intensificação destes problemas após 2021, período que coincide com eventos como o 8 de janeiro de 2023 e sanções internacionais, o que sugere uma erosão da imparcialidade institucional.</p>

<h3 id="️-propósito">🏛️ <strong>Propósito</strong></h3>
<p>Essas dinâmicas revelam falhas sistémicas na prestação de contas (accountability) judicial e financeira, com fortes impactos na confiança pública e na estabilidade democrática. A persistência de temas como o ativismo judicial e a suspeita de influência estrangeira exige auditorias independentes e o fortalecimento das instituições para mitigar os riscos de polarização e abuso de poder.</p>

<h3 id="-corrupção-sistêmica-e-crises-institucionais-no-brasil">💰 Corrupção Sistêmica e Crises Institucionais no Brasil</h3>

<p>A corrupção no Brasil é um fenômeno endêmico e adaptável, com raízes no presidencialismo de coalizão e no patrimonialismo histórico. Esta análise abrange escândalos investigados desde os anos 1990 até 2025.</p>

<p>Os documentos examinados destacam desvios bilionários que afetaram governos desde FHC até Lula. Entre os exemplos estão os <strong>R$ 42,8 bilhões</strong> da Lava Jato e <strong>R$ 6,3 bilhões</strong> em fraudes no INSS. Os padrões identificados incluem o pagamento de propinas, nepotismo e a venda de sentenças.</p>

<p>No judiciário, casos como as operações Faroeste (Bahia) e Zelotes expuseram redes criminosas que envolviam desembargadores. Muitas vezes, a consequência foi a aposentadoria compulsória, medida que preserva salários elevados (entre R$ 13 mil e R$ 45 mil mensais). Tais esquemas geraram prejuízos de bilhões de reais e erodiram a confiança pública no sistema.</p>

<h3 id="️-epicentro-do-furacão">⚖️ Epicentro do Furacão</h3>

<p>O Supremo Tribunal Federal (STF) emerge como epicentro de controvérsias, com ministros como Alexandre de Moraes e Gilmar Mendes protagonizando declarações polêmicas e ações questionadas.</p>

<p>O dossiê sobre o ministro Alexandre de Moraes aponta 111 alegadas violações constitucionais entre 2019 e 2025. As principais áreas afetadas foram:</p>
<ul>
  <li>O devido processo legal (89% dos casos);</li>
  <li>A liberdade de expressão;</li>
  <li>A separação de poderes.</li>
</ul>

<p>Entre as ações questionadas, incluem-se censuras, as prisões efetuadas após o 08/01/2023 e eventos como a prisão domiciliária de Jair Bolsonaro (04/08/2025). Gilmar Mendes, por sua vez, atrai acusações de parcialidade devido a encontros políticos e críticas à Operação Lava Jato, que classificou como “organização criminosa”.</p>

<p>O indecoro verbal no STF, com frases como “perdeu, mané” (dita por Luís Roberto Barroso), foi amplificado pela rede social X. Este tipo de comportamento representa 60% das polémicas que envolveram o tribunal desde 2021, minando a perceção de imparcialidade da instituição.</p>

<h3 id="️-alertas-em-defesa-da-soberania">⚠️ Alertas em Defesa da Soberania</h3>

<p>A cooperação entre o TSE e a agência norte-americana USAID (2021-2024) levanta questões sobre a soberania nacional. Embora o objetivo declarado do repasse de R$ 267 milhões a ONGs fosse o combate à desinformação, surgiram alegações de censura seletiva e violações do devido processo legal nas prisões pós-eleitorais.</p>

<p>Em conclusão, os documentos sublinham falhas estruturais na prestação de contas do poder público, demandando reformas urgentes como auditorias independentes e códigos éticos mais rigorosos. A resiliência da corrupção ameaça a democracia, exigindo um equilíbrio entre a defesa institucional e a proteção dos direitos fundamentais para restaurar a integridade.</p>

<hr />

<h3 id="-nossa-abordagem-investigativa">🧩 <strong>Nossa Abordagem Investigativa</strong></h3>

<p>Realizamos uma análise sistemática de eventos e factos públicos. O nosso conteúdo é compilado a partir de centenas de fontes de domínio público, incluindo matérias jornalísticas, relatórios oficiais e documentos.</p>

<p>O nosso principal objetivo é sintetizar estas informações dispersas para oferecer uma visão consolidada e analítica dos temas, sem introduzir elementos especulativos ou não verificáveis.</p>

<h3 id="-fontes-e-princípios-de-curadoria">📜 <strong>Fontes e Princípios de Curadoria</strong></h3>

<p>O conteúdo deste portal limita-se à agregação e organização de dados preexistentes. As nossas fontes incluem:</p>
<ul>
  <li>Reportagens de fontes credíveis;</li>
  <li>Decisões judiciais;</li>
  <li>Relatórios de órgãos como o Supremo Tribunal Federal (STF), o Tribunal de Contas da União (TCU) e o Ministério Público Federal (MPF);</li>
  <li>Análises académicas e internacionais.</li>
</ul>

<p>Não se trata da produção de novas evidências. O nosso trabalho é uma curadoria imparcial, focada em facilitar o entendimento de padrões sistémicos relacionados com a corrupção, o sistema judiciário e as interferências políticas.</p>

<h3 id="-linhas-do-tempo-de-uma-crise-institucional-sistêmica">🧭 Linhas do Tempo de Uma Crise Institucional Sistêmica</h3>

<ul>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/crise-diplomatica/">🏦 Crise diplomática Brasil-EUA em 2025 com Sanções a Autoridades</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/lawfare/">📜 Análise das Interferências Judiciais no Processo Eleitoral Brasileiro</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/stf/">✒️ Democracia Abalada: STF e TSE no Contexto Político Brasileiro (2018-2023) ⚖️</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/tse/">🌐 Parceria entre o Tribunal Superior Eleitoral (TSE) e USAID ⚖️</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/dossie/">📝 Dossiê sobre Ações do Ministro Alexandre de Moraes</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/escandalos/">💰 Escândalos Políticos no Brasil em Todos os Governos da República</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/justica/">⚖️ Casos de Corrupção no Sistema Judiciário Brasileiro</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/bancos/">🏛️ Análise dos Escândalos Financeiros no Brasil (1995-2025)</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/operacoes/">🚔 Notáveis Operações Policiais Federais no Brasil (1992-2025)</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/extravagancia/">🎭 Gastos Extravagantes de Órgãos Públicos no Brasil (2000-2025)</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/impunidade/">⛓️‍💥 Decisões Judiciais Beneficiando Criminosos no Brasil</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/posts/opinioes-de-juristas-sobre-decisoes-judiciais-beneficiando-criminosos-no-brasil/">⚖️ Juristas sobre Decisões Judiciais Beneficiando Criminosos</a></li>
</ul>

<h3 id="-investigação-vaza-toga-1-david-ágape-e-eli-vieira">🔍 Investigação Vaza Toga 1 (David Ágape e Eli Vieira):</h3>
<ul>
  <li><a href="https://www.twitterfilesbrazil.com/pt/">Revelações Independentes sobre a Censura Online</a></li>
  <li><a href="https://www.twitterfilesbrazil.com/pt/twitter-files-brasil-2">O influenciador usa de sua influência</a></li>
  <li><a href="https://www.twitterfilesbrazil.com/pt/alexandre-files">Expondo a Falta de Transparência</a></li>
  <li><a href="https://www.twitterfilesbrazil.com/pt/desdobramentos/relatorio-sobre-a-politica-de-censura-no-brasil-e-a-resposta-dos-eua">Relatório sobre a Política de Censura no Brasil e a Resposta dos EUA</a></li>
</ul>

<h3 id="-investigação-vaza-toga-2-david-ágape-e-eli-vieira">🔍 Investigação Vaza Toga 2 (David Ágape e Eli Vieira):</h3>
<ul>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/categories/vazatoga/">🕵️ Vazatoga2 - Os Arquivos do 8 de Janeiro</a></li>
  <li>Versão curta: <a href="https://bit.ly/vaza-toga-public">https://bit.ly/vaza-toga-public</a></li>
  <li>Versão de relatório: <a href="https://bit.ly/vaza-toga">https://bit.ly/vaza-toga</a></li>
  <li><a href="https://www.ainvestigacao.com/p/vaza-toga-2-depoimento-de-david-agape">Depoimento de David Ágape na Câmara dos Deputados</a></li>
  <li><a href="https://www.ainvestigacao.com/p/inquerito-das-fake-news-seis-anos"><strong>Inquérito das Fake News</strong>: seis anos de juristocracia no Brasil</a></li>
</ul>

<h3 id="-ferramentas-de-analise-ia">🤖 Ferramentas de Analise IA:</h3>
<ul>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/posts/painel-da-corrupcao-no-brasil/">✨ Raio-X da Corrupção - Painel da Corrupção</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/posts/soberania-do-brasil/">✨ Soberania do Brasil - Análise Estratégica</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/posts/arquitetura-do-privilegio/">✨ A Arquitetura do Privilégio</a></li>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/posts/analise-de-supersalarios/">✨ Sistema de Análise de Supersalários</a></li>
</ul>

<h3 id="️-estudos-e-ferramentas-de-análises">🕵️ Estudos e Ferramentas de Análises</h3>
<ul>
  <li><a href="https://lawfare-timeline.vercel.app/tags/estudos/">✨ Coletânia de Estudos</a></li>
</ul>

<blockquote class="prompt-warning">
  <p><strong>Alerta de Uso Responsável</strong>
Este aplicativo não deve ser usado para difamar indivíduos sem evidências. Em caso de suspeita de informação incorreta, o usuário pode reportar via “Denúncia de Fato”. O conteúdo será revisado por equipe de verificação antes de qualquer publicação.</p>
</blockquote>

<blockquote class="prompt-tip">
  <p>“Clama a mim, e responder-te-ei, e anunciar-te-ei coisas grandes e firmes que não sabes.” <br />~~ Jeremias 33:3</p>
</blockquote>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="ia" /><category term="apps" /><category term="estudo" /><category term="projeto" /><summary type="html"><![CDATA[Lawfare é o uso estratégico do sistema legal para fins políticos, sob aparência de legalidade e seletividade. Intensificado no Brasil e no mundo, envolve atores estatais e privados.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/lawfare1.webp" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/lawfare1.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Vaza Toga</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/vazatoga/" rel="alternate" type="text/html" title="Vaza Toga" /><published>2025-09-07T22:15:46-03:00</published><updated>2025-11-23T18:04:35-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/vazatoga</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/vazatoga/"><![CDATA[<ul>
  <li><a href="https://gemini.google.com/share/7c753729312b">✨ Acessar Website</a></li>
</ul>

<h1 id="vaza-toga---transparência-poder-e-controvérsias-no-judiciário-brasileiro">Vaza Toga - Transparência, Poder e Controvérsias no Judiciário Brasileiro</h1>

<p>Apresentação do tema e relevância do estudo do caso “Vaza Toga”. Objetivo de fornecer uma análise detalhada das fases do escândalo e suas implicações para o sistema judiciário e a democracia brasileira. Metodologia de pesquisa e seleção das fontes.</p>

<h2 id="contextualização-do-caso-vaza-toga">Contextualização do Caso Vaza Toga</h2>
<p>Descrição geral do escândalo, origem dos vazamentos, principais envolvidos e o impacto social e político. Explicação do nome “Vaza Toga” e sua referência ao judiciário.</p>

<h2 id="desenvolvimento">Desenvolvimento</h2>

<h3 id="fase-1-censura-e-eleições-2022">Fase 1: Censura e Eleições 2022</h3>
<ul>
  <li>Detalhes das alegações de censura e controle de narrativas durante as eleições.</li>
  <li>Análise das relações entre sistema de justiça, ONGs e redes sociais.</li>
  <li>Discussão sobre liberdade de expressão e neutralidade institucional.</li>
</ul>

<h3 id="fase-2-prisões-do-8-de-janeiro-e-análise-de-dados">Fase 2: Prisões do 8 de Janeiro e Análise de Dados</h3>
<ul>
  <li>Exposição das supostas técnicas de monitoramento usadas para as detenções.</li>
  <li>Uso dos dados biométricos e criação de “certidões de ideologia”.</li>
  <li>Implicações legais e questionamentos sobre o devido processo legal.</li>
</ul>

<h3 id="fase-3-novas-alegações-e-implicações">Fase 3: Novas Alegações e Implicações</h3>
<ul>
  <li>Investigação do “gabinete paralelo” e suas supostas influências.</li>
  <li>Análise das ações para bloqueio de plataformas e controle da informação.</li>
  <li>Reações políticas, pedidos de CPI e possíveis consequências jurídicas.</li>
</ul>

<h2 id="análise-crítica-e-reflexões">Análise Crítica e Reflexões</h2>
<p>Discussão sobre o impacto do escândalo no equilíbrio dos poderes, na transparência pública e no fortalecimento ou enfraquecimento da democracia. Reflexão sobre o papel do judiciário e os riscos do abuso de autoridade.</p>

<h2 id="conclusão">Conclusão</h2>
<p>Resumo dos principais pontos abordados, reafirmação da importância de debates sobre a Justiça e democracia, e sugestões para futuras pesquisas ou ações que promovam maior controle e transparência.</p>

<h2 id="referências">Referências</h2>
<p>Lista completa das fontes consultadas (notícias, artigos acadêmicos, relatórios, documentos públicos) conforme normas de citação.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="ia" /><category term="apps" /><category term="estudo" /><summary type="html"><![CDATA[A série de vazamentos conhecida como **Vaza Toga**, evidenciando as diferentes fases do escândalo que revela supostas articulações e abusos no sistema judicial brasileiro, seus impactos políticos e repercussões sociais.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/vaza-toga.webp" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/vaza-toga.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A Janela de Overton - Glenn Beck</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/a-janela-de-overton/" rel="alternate" type="text/html" title="A Janela de Overton - Glenn Beck" /><published>2025-07-21T00:00:00-03:00</published><updated>2025-11-23T17:57:38-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/a-janela-de-overton</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/a-janela-de-overton/"><![CDATA[<p><em>A Janela de Overton</em> (2010), de Glenn Beck, é um thriller político de ficção que explora manipulações políticas, conspirações e a luta pelo poder nos Estados Unidos. O título se refere ao conceito da “Janela de Overton”, uma teoria política que descreve o intervalo de ideias aceitáveis pela sociedade em um dado momento e como essas ideias podem ser manipuladas para mudar normas e políticas.</p>

<h3 id="enredo"><strong>Enredo</strong></h3>
<p>A história segue Noah Gardner, um jovem publicitário que trabalha na poderosa agência de relações públicas de seu pai, Arthur Gardner, em Nova York. Noah leva uma vida confortável, mas superficial, até conhecer Molly Ross, uma ativista patriótica que faz parte de um movimento que busca preservar as liberdades individuais e resistir ao controle governamental. Molly apresenta Noah a um mundo de conspirações, onde uma elite poderosa planeja implementar uma nova ordem mundial, manipulando crises para consolidar o poder.</p>

<p>A trama se desenrola com Noah sendo arrastado para um conflito entre o movimento de Molly, inspirado nos valores dos Pais Fundadores dos EUA, e os planos de seu pai, que está envolvido em uma conspiração para usar a “Janela de Overton” – manipulando a opinião pública através de propaganda e eventos encenados – para justificar medidas autoritárias. Conforme Noah descobre a verdade, ele enfrenta dilemas morais, traições e perigos, enquanto tenta impedir um golpe que ameaça a democracia americana.</p>

<h3 id="temas-principais"><strong>Temas Principais</strong></h3>
<ul>
  <li><strong>Manipulação Política</strong>: O livro ilustra como a opinião pública pode ser moldada por campanhas de mídia e crises fabricadas, deslocando a “Janela de Overton” para aceitar ideias antes impensáveis.</li>
  <li><strong>Liberdade vs. Controle</strong>: Explora a tensão entre liberdades individuais e tentativas de centralização do poder por elites.</li>
  <li><strong>Patriotismo</strong>: Enfatiza valores conservadores, como a Constituição dos EUA e os ideais de liberdade, frequentemente associados à retórica de Beck.</li>
  <li><strong>Conspirações</strong>: Reflete as preocupações de Beck com agendas globalistas e a erosão da soberania nacional.</li>
</ul>

<h3 id="estilo-e-recepção"><strong>Estilo e Recepção</strong></h3>
<p>Escrito em colaboração com Kevin Balfe, Jack Henderson e outros, o livro combina suspense com mensagens políticas explícitas, características do estilo de Beck. Embora tenha atraído leitores conservadores, foi criticado por sua narrativa didática e por priorizar a ideologia em detrimento da profundidade dos personagens. Ainda assim, alcançou o status de bestseller do <em>New York Times</em>.</p>

<h3 id="mensagem-central"><strong>Mensagem Central</strong></h3>
<p><em>A Janela de Overton</em> alerta para os perigos da manipulação da opinião pública e da concentração de poder, incentivando os leitores a questionarem narrativas dominantes e defenderem a liberdade individual. É uma obra que reflete as visões conservadoras e conspiratórias de Beck, embaladas em um thriller acessível.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="sociologia" /><summary type="html"><![CDATA[No thriller político A Janela de Overton (2010), Noah Gardner descobre a conspiração de seu pai para manipular a opinião pública e instaurar um regime autoritário, enfrentando dilemas morais ao lado da ativista Molly Ross para defender a democracia.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/a-janela-de-overton.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/a-janela-de-overton.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sobre O Livre-arbítrio</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livre-arbitrio/" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre O Livre-arbítrio" /><published>2025-02-27T00:00:00-03:00</published><updated>2025-11-23T17:57:38-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livre-arbitrio</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livre-arbitrio/"><![CDATA[<p>De libero arbitrio é um livro em três volumes escrito por Santo Agostinho no período de 387-395 d.C., em Roma, logo após ter sido batizado. Trata-se de uma profunda investigação filosófica a respeito da liberdade humana e da origem do mal moral, que se desenvolve brilhantemente na forma de um diálogo entre Agostinho e seu irmão na fé Evódio, posteriormente sagrado bispo de Upsala, na África. Com o passar dos séculos, a obra tornou-se leitura fundamental no campo da filosofia, não só porque explica racionalmente a origem do pecado, fundamentando-o no abuso da liberdade, mas também porque apresenta, no Livro II, uma prova inconteste da existência de Deus por via puramente racional. Praticamente nenhum comentador medieval ou posterior que tenha se lançado sobre essas mesmas questões prescindiu desta investigação de Santo Agostinho. Dado que são temas atemporais, também hoje se pode afirmar com segurança que a leitura de De libero arbitrio é fonte certa para aprendizados valiosos e sempre novos.</p>

<h2 id="resumo-do-livro-sobre-o-livre-arbítrio-de-santo-agostinho">Resumo do Livro Sobre o Livre-Arbítrio de Santo Agostinho</h2>

<p>O livro Sobre o Livre-Arbítrio (De Libero Arbitrio), escrito por Santo Agostinho entre 388 e 395 d.C., é uma obra filosófica e teológica que aborda a questão do livre-arbítrio humano em relação ao problema do mal e à providência divina. Dividido em três livros, o texto é estruturado como um diálogo entre Agostinho e seu amigo Evódio, explorando temas como a origem do mal, a liberdade da vontade e a justiça de Deus.</p>

<h3 id="livro-i">Livro I</h3>

<ul>
  <li>Agostinho inicia investigando por que os seres humanos cometem o mal. Ele argumenta que:</li>
  <li>O mal não é uma substância ou algo criado por Deus, mas uma privação do bem, resultante do mau uso do livre-arbítrio.</li>
  <li>A liberdade da vontade é um dom divino, mas os homens pecam quando escolhem desviar-se do bem supremo (Deus) para bens inferiores.</li>
  <li>Deus não é responsável pelo mal; a culpa recai sobre as escolhas humanas.</li>
</ul>

<h3 id="livro-ii">Livro II</h3>

<ul>
  <li>O foco muda para a natureza do livre-arbítrio e sua relação com a verdade e o conhecimento:</li>
  <li>Agostinho defende que a razão e a busca pela verdade (como a existência de Deus) são evidências da liberdade interior do homem.</li>
  <li>Ele usa argumentos filosóficos para provar a existência de Deus como o Bem supremo e eterno, fonte de toda ordem e bondade.</li>
  <li>O livre-arbítrio é essencial para que o homem possa amar e buscar a Deus voluntariamente.</li>
</ul>

<h3 id="livro-iii">Livro III</h3>

<ul>
  <li>Agostinho aprofunda a questão do porquê Deus permite o mal, mesmo tendo dado o livre-arbítrio aos homens:</li>
  <li>O pecado original (de Adão) corrompeu a natureza humana, mas o livre-arbítrio permanece, embora enfraquecido.</li>
  <li>A justiça divina pune o pecado justamente, enquanto a misericórdia de Deus oferece redenção.</li>
  <li>O mal no mundo é um mistério que se encaixa no plano maior de Deus, escapando à compreensão humana plena.</li>
</ul>

<h3 id="ideias-centrais">Ideias Centrais</h3>

<ul>
  <li>O livre-arbítrio é um bem dado por Deus, mas seu mau uso leva ao pecado e ao mal moral.</li>
  <li>Deus não é culpado pelo mal; este surge da escolha humana de se afastar do bem.</li>
  <li>A liberdade humana é necessária para a virtude genuína e para o amor a Deus.</li>
  <li>Há uma harmonia entre a presciência divina e a liberdade humana, embora isso seja um paradoxo difícil de resolver completamente.</li>
</ul>

<h3 id="contexto-e-relevância">Contexto e Relevância</h3>

<p>Essa obra reflete o esforço de Agostinho para reconciliar a filosofia (influências neoplatônicas) com a teologia cristã, sendo um marco em sua trajetória intelectual antes de sua obra mais famosa, Confissões. É um texto fundamental para entender seu pensamento sobre liberdade, moralidade e a relação entre o homem e Deus.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="filosofia" /><category term="agostinho" /><summary type="html"><![CDATA[Trata-se de uma profunda investigação filosófica a respeito da liberdade humana e da origem do mal moral, que se desenvolve brilhantemente na forma de um diálogo entre Agostinho e seu irmão na fé Evódio, posteriormente sagrado bispo de Upsala, na África]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/o-livre-arbitrio.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/o-livre-arbitrio.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A Arte de Curar pelo Espírito</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/a-cura-pelo-espirito/" rel="alternate" type="text/html" title="A Arte de Curar pelo Espírito" /><published>2025-02-21T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/a-cura-pelo-espirito</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/a-cura-pelo-espirito/"><![CDATA[<p><strong>A Arte de Curar pelo Espírito</strong>, de Joel S. Goldsmith, é uma obra que explora os princípios da cura espiritual, enfatizando que a verdadeira cura — seja de males emocionais, mentais ou físicos — não vem de forças externas, mas da consciência da presença divina dentro de cada indivíduo. Goldsmith, um curador espiritual norte-americano, argumenta que a saúde é uma manifestação da consciência e que o bem-estar surge naturalmente quando se atinge uma união consciente com Deus.</p>

<p>O livro é estruturado em quatro partes: “Os Princípios”, “A Tarefa do Tratamento”, “A Prática” e “Sem Palavras nem Pensamentos”. Nelas, o autor combina instruções práticas com meditações, apresentando uma abordagem simples e acessível a um tema muitas vezes considerado complexo. Ele destaca que a cura é, essencialmente, uma autocura, alcançada por meio do despertar para uma nova dimensão espiritual — um estado de consciência elevado que transcende o plano material, descrito como “o reino que não é deste mundo”.</p>

<p>Goldsmith integra conceitos da psicologia, psicanálise e psicoterapia ocidentais com a filosofia e a yoga orientais, propondo que todos os problemas humanos derivam do ego, enquanto a cura emerge do “Eu” divino interior. A logoterapia, um foco do livro, é apresentada como um processo preciso para harmonizar o indivíduo com a Vida Universal, eliminando angústias e frustrações existenciais. A obra, traduzida por Huberto Rohden, é tanto um convite jubiloso quanto um desafio para que o leitor pratique essa consciência espiritual e experimente a liberdade e a harmonia que dela resultam.</p>

<p>Este documento é uma exploração abrangente dos princípios e práticas da cura espiritual. Os principais pontos discutidos incluem:</p>

<ol>
  <li><strong>O que é cura espiritual?</strong>: A cura espiritual não é meramente uma experiência física ou psicológica, mas a descoberta de uma profunda conexão interna com o divino. Trata-se de encontrar harmonia, paz e abundância por meio da consciência da presença de Deus.</li>
  <li><strong>Deus é o único poder</strong>: Existe apenas um poder verdadeiro, e esse é Deus. Deus não é um ser separado que pode ser manipulado ou controlado, mas a própria essência de toda a existência. Reconhecer isso leva à percepção de que não há poderes ou leis reais contra nós, apenas nossas próprias crenças limitantes.</li>
  <li><strong>A linguagem da cura espiritual</strong>: O cerne da cura espiritual está na compreensão de certas ideias-chave, como a percepção de que Deus se manifesta como o eu individual e que a verdadeira harmonia e saúde são nosso direito divino de nascença.</li>
  <li><strong>Superando impedimentos</strong>: Os obstáculos que enfrentamos, sejam físicos, mentais ou espirituais, são frequentemente apenas ilusões criadas por nossa própria perspectiva limitada. Reconhecê-los como tal é a chave para nos libertarmos e permitir que a verdade da nossa natureza divina seja revelada.</li>
  <li><strong>O poder único do silêncio e da receptividade</strong>: Na cura espiritual, o papel do praticante não é “curar” ativamente o paciente, mas entrar em um estado de profunda receptividade e permitir que o poder de cura do divino flua. Isso requer abrir mão do ego e de sua agenda.</li>
</ol>

<p>Este documento apresenta uma abordagem profunda e revolucionária para a cura e transformação pessoal, enraizada na compreensão de nossa unidade essencial com o divino infinito.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="psicologia" /><category term="psicanálise" /><category term="goldsmith" /><summary type="html"><![CDATA[A obra, traduzida por Huberto Rohden, é tanto um convite jubiloso quanto um desafio para que o leitor pratique essa consciência espiritual e experimente a liberdade e a harmonia que dela resultam.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/a-arte-de-curar-pelo-espirito.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/a-arte-de-curar-pelo-espirito.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sobre a Mentira - Santo Agostinho</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/sobre-a-mentira/" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre a Mentira - Santo Agostinho" /><published>2025-01-09T00:00:00-03:00</published><updated>2025-11-23T17:57:38-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/sobre-a-mentira</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/sobre-a-mentira/"><![CDATA[<p>É necessário compreender o que seja a mentira. Pois não é todo aquele que diz algo falso que está mentindo, se crê ou opina ser verdade o que diz. Crer e opinar são diferentes nisto: à vezes aquele que crê sente que não tem conhecimento daquilo em que acredita – mesmo que não duvide em hipótese alguma que não saiba aquilo que ignora, se crê firmemente. Porém, quem opina, julga saber o que desconhece. Ora, quem quer que enuncie algo que, em sua mente, tenha acreditado ou opinado, mesmo que seja falso, não mente. Pois deve isso à enunciação de sua fé: profere, por meio dela, aquilo que tem em mente e acredita ser como profere.</p>

<h2 id="estrutura-e-conteúdo">Estrutura e Conteúdo</h2>
<p>O livro não é dividido em seções formais, mas segue uma argumentação lógica que explora o conceito de mentira e suas consequências:</p>

<h2 id="definição-de-mentira">Definição de Mentira</h2>

<ul>
  <li>Agostinho define a mentira como uma fala intencional que contradiz o que se pensa, ou seja, uma discrepância deliberada entre o pensamento e a expressão, com o objetivo de enganar.</li>
  <li>Ele distingue a mentira de erros factuais ou brincadeiras, enfatizando que o pecado está na intenção de enganar.</li>
</ul>

<h2 id="tipos-de-mentiras">Tipos de Mentiras</h2>

<p>Agostinho classifica as mentiras com base em suas motivações e efeitos, identificando oito tipos, ordenados do mais grave ao menos grave:</p>

<ol>
  <li>Mentiras em questões de fé ou doutrina religiosa (as mais graves).</li>
  <li>Mentiras que prejudicam alguém sem beneficiar ninguém.</li>
  <li>Mentiras que beneficiam alguém às custas de outro.</li>
  <li>Mentiras contadas por prazer de mentir.</li>
  <li>Mentiras para agradar ou evitar constrangimento.</li>
  <li>Mentiras que beneficiam alguém sem prejudicar outro.</li>
  <li>Mentiras para evitar um mal maior (como salvar uma vida).</li>
  <li>Mentiras para proteger a honra ou evitar pequenos inconvenientes (menos graves).</li>
</ol>

<p>Mesmo as “mentiras úteis” (como para salvar alguém) são rejeitadas por Agostinho como moralmente inaceitáveis.</p>

<h2 id="a-mentira-e-a-verdade">A Mentira e a Verdade</h2>

<ul>
  <li>Para Agostinho, a verdade é um reflexo de Deus, que é a Verdade absoluta. Mentir é, portanto, afastar-se de Deus e violar a ordem moral.</li>
  <li>Ele refuta argumentos que justificam a mentira por boas intenções, como proteger alguém, afirmando que o fim não justifica os meios e que a fé na providência divina deve prevalecer.</li>
</ul>

<h2 id="discussão-prática">Discussão Prática</h2>

<ul>
  <li>Agostinho aborda exemplos bíblicos e situações práticas, como as parteiras hebreias que mentiram ao Faraó (Êxodo 1:19). Ele sugere que Deus as recompensou por sua intenção de salvar vidas, mas não pela mentira em si.</li>
  <li>Ele condena até mentiras aparentemente inofensivas, pois elas corroem a integridade e a confiança.</li>
</ul>

<h2 id="ideias-principais">Ideias Principais</h2>

<ul>
  <li><strong>A mentira é sempre um pecado</strong>: Não há exceções, pois ela contradiz a natureza divina da verdade.</li>
  <li><strong>Intenção importa, mas não absolve</strong>: Mesmo com boas intenções, mentir é moralmente errado.</li>
  <li><strong>Verdade como dever cristão</strong>: O cristão deve falar a verdade em todas as circunstâncias, confiando em Deus para os resultados.</li>
  <li><strong>Consequências espirituais</strong>: A mentira afasta a alma de Deus e compromete a salvação.</li>
</ul>

<h2 id="contexto">Contexto</h2>

<p>Escrito após Sobre o Livre-Arbítrio e antes de Confissões, Sobre a Mentira reflete o período em que Agostinho, já bispo, buscava esclarecer questões éticas para a comunidade cristã. Ele responde a debates da época sobre se a mentira poderia ser justificada em certas situações, rejeitando visões mais pragmáticas.</p>

<h2 id="relevância">Relevância</h2>

<p>O tratado é uma das primeiras análises sistemáticas da mentira na tradição ocidental, influenciando a ética cristã e discussões filosóficas posteriores sobre verdade e moralidade. Sua postura rígida contrasta com abordagens mais flexíveis, como a de Tomás de Aquino, mas reflete o idealismo de Agostinho.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="filosofia" /><category term="agostinho" /><summary type="html"><![CDATA[Sobre a Mentira (De Mendacio), escrito por Santo Agostinho por volta de 395 d.C., é um tratado teológico e ético no qual ele analisa a natureza da mentira, seus tipos e suas implicações morais sob a perspectiva cristã. Dirigido a Consentius, o texto reflete o rigor moral de Agostinho e sua busca por alinhar as ações humanas à verdade divina.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/sobre-a-mentira.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/sobre-a-mentira.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Biblioteca Olavo de Carvalho</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho/" rel="alternate" type="text/html" title="Biblioteca Olavo de Carvalho" /><published>2024-12-12T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho/"><![CDATA[<p>Quem é Olavo de Carvalho?</p>

<p>Nasceu em Campinas, São Paulo, a 29 de abril de 1947. Aos 74 anos, faleceu no dia 24 de janeiro de 2022, na região de Richmond, na Virgínia, deixando sua esposa, Roxane de Carvalho, oito filhos e 18 netos.</p>

<p>Suas ideias ganharam protagonismo no debate público, pautando assuntos como conservadorismo, religião, filosofia e política. Segundo ele mesmo, seus cursos são os únicos realmente formadores de profissionais de alto nível no país, superiores às graduações de humanas nas universidades.</p>

<p align="center">
  <a href="https://olavodecarvalho.vercel.app/">
	  <img align="center" src="https://badgen.net/badge/olavo-de-carvalho/biblioteca?icon=vercel&amp;color=red" />
	</a>
</p>

<h2 id="obras-publicadas-permalink">Obras Publicadas Permalink</h2>

<ul>
  <li>Símbolos e mitos no filme “O silêncio dos inocentes”. Rio de Janeiro: Instituto de Artes Liberais. 1992.</li>
  <li>Os gêneros literários: seus fundamentos metafísicos. 1993.</li>
  <li>O caráter como forma pura da personalidade. 1993.</li>
  <li>_A nova era e a revolução cultural: Fritjof Capra &amp; Antonio Gramsci. Rio de Janeiro: Instituto de Artes Liberais &amp; Stella   - Caymmi. 1994. [nota 1]</li>
  <li>Uma filosofia aristotélica da cultura. Rio de janeiro: Instituto de Artes Liberais. 1994.</li>
  <li>O jardim das aflições: de Epicuro à ressurreição de César – Ensaio sobre o materialismo e a religião civil. Rio de Janeiro:   - Diadorim. 1995.</li>
  <li>Aristóteles em nova perspectiva: Introdução à teoria dos quatro discursos. Rio de janeiro: Topbooks, 1996.</li>
  <li>O imbecil coletivo: atualidades inculturais brasileiras. Rio de Janeiro: Faculdade da Cidade. 1996.</li>
  <li>Como vencer um debate sem precisar ter razão. Topbooks, 1997.</li>
  <li>O futuro do pensamento brasileiro. Estudos sobre o nosso lugar no mundo. Faculdade da Cidade, 1998.</li>
  <li>O imbecil coletivo II: A longa marcha da vaca para o brejo e, logo atrás dela, os filhos da PUC, as quais obras juntas formam,   - para ensinança dos pequenos e escarmento dos grandes. Rio de Janeiro: Topbooks. 1998.</li>
  <li>O exército na história do Brasil. Edição bilíngue (português / inglês). 4 Vols. Rio de Janeiro/Salvador: Biblioteca do   - Exército e Fundação Odebrecht. 1998.</li>
  <li>Coleção história essencial da filosofia. São Paulo: É Realizações. 2002-2006.</li>
  <li>A dialética simbólica – Ensaios reunidos. São Paulo: É Realizações. 2006.</li>
  <li>Maquiavel ou a confusão demoníaca. São Paulo: Vide Editorial. 2011.</li>
  <li>A filosofia e seu inverso. São Paulo: Vide Editorial. 2012.</li>
  <li>Os EUA e a nova ordem mundial. Alexandre Dugin (co-autor), São Paulo: Vide Editorial, 2012.</li>
  <li>Visões de Descartes. Entre o gênio mau e o espírito da verdade. Vide Editorial, 2013.</li>
  <li>O mínimo que você precisa saber para não ser um idiota. Felipe Moura Brasil (org.), 467 páginas, Rio de Janeiro: Record, 2013.</li>
  <li>Apoteose da vigarice – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume I). São Paulo: Vide Editorial, 2013.</li>
  <li>O mundo como jamais funcionou – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume II). Vide Editorial, 2014.</li>
  <li>A fórmula para enlouquecer o mundo – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume III). Vide Editorial, 2014.</li>
  <li>A inversão revolucionária em ação – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume IV). Vide Editorial, 2015.</li>
  <li>O império mundial da burla – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume V). Vide Editorial, 2016.</li>
  <li>O dever de insultar – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VI). Vide Editorial, 2016.</li>
  <li>Breve retrato do Brasil – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VII). Vide Editorial, 2017.</li>
  <li>Os histéricos no poder – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VIII). Vide Editorial, 2018.</li>
  <li>O progresso da ignorância – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume IX). Vide Editorial, 2019.</li>
  <li>A cólera dos imbecis – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume X). Vide Editorial, 2019.</li>
  <li>Mário Ferreira dos Santos: Guia para o estudo de sua obra. Vide Editorial, 2020.</li>
  <li>Edmund Husserl: Contra o psicologismo. Vide Editorial, 2020.</li>
</ul>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[Olavo Luiz Pimentel de Carvalho é professor, filósofo, escritor, ensaísta e jornalista brasileiro. Autor profícuo, escreveu mais de 40 livros, mais de 44 cursos, dezenas de milhares de páginas em apostilas e artigos, protagonizou um filme e, durante 14 anos, ministrou semanalmente seu Curso Online de Filosofia, o COF - contabilizando mais de 570 aulas.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://olavodecarvalho.vercel.app/assets/img/olavobiblioteca.jpg" /><media:content medium="image" url="https://olavodecarvalho.vercel.app/assets/img/olavobiblioteca.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">HATEVAOM</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom/" rel="alternate" type="text/html" title="HATEVAOM" /><published>2024-12-12T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom/"><![CDATA[<p>É um estudo teológico-filosófico-universalista, sem vínculos com qualquer organização, seita ou religião. Esse estudo foi lançado oficialmente pelo professor Celso Zÿmon em 30 dezembro de 2021, porém é um projeto antigo, com base em mais de 30 anos de estudos e vivências em diversos outros grupos tanto no Brasil quando no exterior.</p>

<p class="figcaption"><img src="https://celsozymonmetafisica.files.wordpress.com/2021/12/logo-hatevaom.jpg" alt="HATEVAOM" class="mx-auto d-block" />
HATEVAOM</p>

<p><strong>NASCEU PELA NECESSIDADE DE UNIR FORÇAS COM A LUZ MAIOR NESSE O ATUAL MOMENTO COMPLEXO DA HUMANIDADE. VAMOS AGIR, CANTAR, ORAR E PENSAR EM UNÍSSONO PARA QUE HAJA FORÇA E REPRESENTATIVIDADE NOS PLANOS SUTIS/ESPIRITUAIS COM O INTUITO DE AFIRMAR:
NÃO ACEITAMOS A DOMINAÇÃO DA HUMANIDADE PELOS MOLDES DO MAL!</strong></p>

<p>HATEVAOM É RESPEITO PELA VIDA, PELO DESENVOLVIMENTO DA HUMANIDADE E PELA SUA LIBERDADE.</p>

<p>A palavra HATEVAOM é a junção do nome hebraico HATEVA com o nome sânscrito OM.
HATEVA significa NATUREZA e tem relação numérica de equivalência com ELOHIM.
OM é conhecido como o som primordial ou o som que simboliza a criação ou ainda, o próprio “DEUS”.
Uma explicação resumida para o nome é: A junção do aspecto feminino de Deus (Hateva – Mãe Natureza) com o aspecto masculino Om.
Om sintetiza em si mesmo todos os processos do SER e do VIR-A-SER compreendido como a fórmula final do sucesso espiritual.
Simbolicamente falando HATEVAON seria o “DEUS INTEGRAL” ou a integralidade do aspecto divino masculino com o divino feminino.
Sendo assim você pode tanto crer em DEUS como a Mãe Natureza ou como Um Ser hiper- superior ou como uma grande consciência. Não importa a forma que você se sente bem para denominá-lo ou senti-lo, já que “ELE” permeia em tudo que existe, pois tudo é SUA criação.</p>

<p>HATEVAOM surge da necessidade URGENTE de resgatar (ou proteger) a integridade do projeto humano como um grito de SOCORRO ao cosmos. É literalmente um pedido de SOCORRO ao ETERNO. Vamos cantar em UNÍSSONO e deixar vibrando o nosso PEDIDO DE PERDÃO e de AJUDA. Nós, os humanos que acreditam no AMOR e na JUSTIÇA clamamos por LUZ , por ajuda para a raça humana.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[É um estudo teológico-filosófico-universalista, sem vínculos com qualquer organização, seita ou religião.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://celsozymon.com.br/wp-content/uploads/2022/01/earth1.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://celsozymon.com.br/wp-content/uploads/2022/01/earth1.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>