<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/agostinho.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-03-05T17:43:41-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/agostinho.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Sobre O Livre-arbítrio</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livre-arbitrio/" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre O Livre-arbítrio" /><published>2025-02-27T00:00:00-03:00</published><updated>2025-03-05T15:43:16-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livre-arbitrio</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/o-livre-arbitrio/"><![CDATA[<p>De libero arbitrio é um livro em três volumes escrito por Santo Agostinho no período de 387-395 d.C., em Roma, logo após ter sido batizado. Trata-se de uma profunda investigação filosófica a respeito da liberdade humana e da origem do mal moral, que se desenvolve brilhantemente na forma de um diálogo entre Agostinho e seu irmão na fé Evódio, posteriormente sagrado bispo de Upsala, na África. Com o passar dos séculos, a obra tornou-se leitura fundamental no campo da filosofia, não só porque explica racionalmente a origem do pecado, fundamentando-o no abuso da liberdade, mas também porque apresenta, no Livro II, uma prova inconteste da existência de Deus por via puramente racional. Praticamente nenhum comentador medieval ou posterior que tenha se lançado sobre essas mesmas questões prescindiu desta investigação de Santo Agostinho. Dado que são temas atemporais, também hoje se pode afirmar com segurança que a leitura de De libero arbitrio é fonte certa para aprendizados valiosos e sempre novos.</p>

<h2 id="resumo-do-livro-sobre-o-livre-arbítrio-de-santo-agostinho">Resumo do Livro Sobre o Livre-Arbítrio de Santo Agostinho</h2>

<p>O livro Sobre o Livre-Arbítrio (De Libero Arbitrio), escrito por Santo Agostinho entre 388 e 395 d.C., é uma obra filosófica e teológica que aborda a questão do livre-arbítrio humano em relação ao problema do mal e à providência divina. Dividido em três livros, o texto é estruturado como um diálogo entre Agostinho e seu amigo Evódio, explorando temas como a origem do mal, a liberdade da vontade e a justiça de Deus.</p>

<h3 id="livro-i">Livro I</h3>

<ul>
  <li>Agostinho inicia investigando por que os seres humanos cometem o mal. Ele argumenta que:</li>
  <li>O mal não é uma substância ou algo criado por Deus, mas uma privação do bem, resultante do mau uso do livre-arbítrio.</li>
  <li>A liberdade da vontade é um dom divino, mas os homens pecam quando escolhem desviar-se do bem supremo (Deus) para bens inferiores.</li>
  <li>Deus não é responsável pelo mal; a culpa recai sobre as escolhas humanas.</li>
</ul>

<h3 id="livro-ii">Livro II</h3>

<ul>
  <li>O foco muda para a natureza do livre-arbítrio e sua relação com a verdade e o conhecimento:</li>
  <li>Agostinho defende que a razão e a busca pela verdade (como a existência de Deus) são evidências da liberdade interior do homem.</li>
  <li>Ele usa argumentos filosóficos para provar a existência de Deus como o Bem supremo e eterno, fonte de toda ordem e bondade.</li>
  <li>O livre-arbítrio é essencial para que o homem possa amar e buscar a Deus voluntariamente.</li>
</ul>

<h3 id="livro-iii">Livro III</h3>

<ul>
  <li>Agostinho aprofunda a questão do porquê Deus permite o mal, mesmo tendo dado o livre-arbítrio aos homens:</li>
  <li>O pecado original (de Adão) corrompeu a natureza humana, mas o livre-arbítrio permanece, embora enfraquecido.</li>
  <li>A justiça divina pune o pecado justamente, enquanto a misericórdia de Deus oferece redenção.</li>
  <li>O mal no mundo é um mistério que se encaixa no plano maior de Deus, escapando à compreensão humana plena.</li>
</ul>

<h3 id="ideias-centrais">Ideias Centrais</h3>

<ul>
  <li>O livre-arbítrio é um bem dado por Deus, mas seu mau uso leva ao pecado e ao mal moral.</li>
  <li>Deus não é culpado pelo mal; este surge da escolha humana de se afastar do bem.</li>
  <li>A liberdade humana é necessária para a virtude genuína e para o amor a Deus.</li>
  <li>Há uma harmonia entre a presciência divina e a liberdade humana, embora isso seja um paradoxo difícil de resolver completamente.</li>
</ul>

<h3 id="contexto-e-relevância">Contexto e Relevância</h3>

<p>Essa obra reflete o esforço de Agostinho para reconciliar a filosofia (influências neoplatônicas) com a teologia cristã, sendo um marco em sua trajetória intelectual antes de sua obra mais famosa, Confissões. É um texto fundamental para entender seu pensamento sobre liberdade, moralidade e a relação entre o homem e Deus.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="filosofia" /><category term="agostinho" /><summary type="html"><![CDATA[Trata-se de uma profunda investigação filosófica a respeito da liberdade humana e da origem do mal moral, que se desenvolve brilhantemente na forma de um diálogo entre Agostinho e seu irmão na fé Evódio, posteriormente sagrado bispo de Upsala, na África]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/o-livre-arbitrio.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/o-livre-arbitrio.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sobre a Mentira - Santo Agostinho</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/sobre-a-mentira/" rel="alternate" type="text/html" title="Sobre a Mentira - Santo Agostinho" /><published>2025-01-09T00:00:00-03:00</published><updated>2025-03-05T16:45:54-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/sobre-a-mentira</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/sobre-a-mentira/"><![CDATA[<p>É necessário compreender o que seja a mentira. Pois não é todo aquele que diz algo falso que está mentindo, se crê ou opina ser verdade o que diz. Crer e opinar são diferentes nisto: à vezes aquele que crê sente que não tem conhecimento daquilo em que acredita – mesmo que não duvide em hipótese alguma que não saiba aquilo que ignora, se crê firmemente. Porém, quem opina, julga saber o que desconhece. Ora, quem quer que enuncie algo que, em sua mente, tenha acreditado ou opinado, mesmo que seja falso, não mente. Pois deve isso à enunciação de sua fé: profere, por meio dela, aquilo que tem em mente e acredita ser como profere.</p>

<h2 id="estrutura-e-conteúdo">Estrutura e Conteúdo</h2>
<p>O livro não é dividido em seções formais, mas segue uma argumentação lógica que explora o conceito de mentira e suas consequências:</p>

<h2 id="definição-de-mentira">Definição de Mentira</h2>

<ul>
  <li>Agostinho define a mentira como uma fala intencional que contradiz o que se pensa, ou seja, uma discrepância deliberada entre o pensamento e a expressão, com o objetivo de enganar.</li>
  <li>Ele distingue a mentira de erros factuais ou brincadeiras, enfatizando que o pecado está na intenção de enganar.</li>
</ul>

<h2 id="tipos-de-mentiras">Tipos de Mentiras</h2>

<p>Agostinho classifica as mentiras com base em suas motivações e efeitos, identificando oito tipos, ordenados do mais grave ao menos grave:</p>

<ol>
  <li>Mentiras em questões de fé ou doutrina religiosa (as mais graves).</li>
  <li>Mentiras que prejudicam alguém sem beneficiar ninguém.</li>
  <li>Mentiras que beneficiam alguém às custas de outro.</li>
  <li>Mentiras contadas por prazer de mentir.</li>
  <li>Mentiras para agradar ou evitar constrangimento.</li>
  <li>Mentiras que beneficiam alguém sem prejudicar outro.</li>
  <li>Mentiras para evitar um mal maior (como salvar uma vida).</li>
  <li>Mentiras para proteger a honra ou evitar pequenos inconvenientes (menos graves).</li>
</ol>

<p>Mesmo as “mentiras úteis” (como para salvar alguém) são rejeitadas por Agostinho como moralmente inaceitáveis.</p>

<h2 id="a-mentira-e-a-verdade">A Mentira e a Verdade</h2>

<ul>
  <li>Para Agostinho, a verdade é um reflexo de Deus, que é a Verdade absoluta. Mentir é, portanto, afastar-se de Deus e violar a ordem moral.</li>
  <li>Ele refuta argumentos que justificam a mentira por boas intenções, como proteger alguém, afirmando que o fim não justifica os meios e que a fé na providência divina deve prevalecer.</li>
</ul>

<h2 id="discussão-prática">Discussão Prática</h2>

<ul>
  <li>Agostinho aborda exemplos bíblicos e situações práticas, como as parteiras hebreias que mentiram ao Faraó (Êxodo 1:19). Ele sugere que Deus as recompensou por sua intenção de salvar vidas, mas não pela mentira em si.</li>
  <li>Ele condena até mentiras aparentemente inofensivas, pois elas corroem a integridade e a confiança.</li>
</ul>

<h2 id="ideias-principais">Ideias Principais</h2>

<ul>
  <li><strong>A mentira é sempre um pecado</strong>: Não há exceções, pois ela contradiz a natureza divina da verdade.</li>
  <li><strong>Intenção importa, mas não absolve</strong>: Mesmo com boas intenções, mentir é moralmente errado.</li>
  <li><strong>Verdade como dever cristão</strong>: O cristão deve falar a verdade em todas as circunstâncias, confiando em Deus para os resultados.</li>
  <li><strong>Consequências espirituais</strong>: A mentira afasta a alma de Deus e compromete a salvação.</li>
</ul>

<h2 id="contexto">Contexto</h2>

<p>Escrito após Sobre o Livre-Arbítrio e antes de Confissões, Sobre a Mentira reflete o período em que Agostinho, já bispo, buscava esclarecer questões éticas para a comunidade cristã. Ele responde a debates da época sobre se a mentira poderia ser justificada em certas situações, rejeitando visões mais pragmáticas.</p>

<h2 id="relevância">Relevância</h2>

<p>O tratado é uma das primeiras análises sistemáticas da mentira na tradição ocidental, influenciando a ética cristã e discussões filosóficas posteriores sobre verdade e moralidade. Sua postura rígida contrasta com abordagens mais flexíveis, como a de Tomás de Aquino, mas reflete o idealismo de Agostinho.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="filosofia" /><category term="agostinho" /><summary type="html"><![CDATA[Sobre a Mentira (De Mendacio), escrito por Santo Agostinho por volta de 395 d.C., é um tratado teológico e ético no qual ele analisa a natureza da mentira, seus tipos e suas implicações morais sob a perspectiva cristã. Dirigido a Consentius, o texto reflete o rigor moral de Agostinho e sua busca por alinhar as ações humanas à verdade divina.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/sobre-a-mentira.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/sobre-a-mentira.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>