<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/bertrand.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-03-05T17:43:41-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/bertrand.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Psicose Ambientalista</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/psicoseambientalista/" rel="alternate" type="text/html" title="Psicose Ambientalista" /><published>2012-01-01T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-05T13:25:28-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/psicoseambientalista</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/psicoseambientalista/"><![CDATA[<p>Fundamentado em cientistas de renome, Dom Bertrand discorre sobre a impossibilidade da ação do homem influenciar o clima, ao mesmo tempo em que acena para a existência de uma ideologia subjacente nessa defesa exagerada da natureza: a do comunismo, agora camuflado de verde.</p>

<p>O egrégio autor vai além e chega a falar de uma nova religião, a qual pretende justificar uma sociedade igualitária e neotribal, lastreada num misto de pseudociência com filosofias arcaicas e pagãs.</p>

<p>Em seu livro Psicose Ambientalista consta que o aquecimento global não é decorrente da influência humana e aponta a existência de um ecoterrorismo a propósito do clima. O que Dom Bertrand quer dizer com isto?</p>

<p>Dom Bertrand – Num dos capítulos mostrei como os ambientalistas  sectários – “vermelhos” que ficaram “verdes” –  utilizam as armas da intimidação e da fraude para atingir seus objetivos. Aliás, nem fazem questão de escondê-lo.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p><strong>“Psicose Ambientalista: A Ideologia Verde Contra o Cristianismo”</strong> é um livro de Dom Bertrand de Orleans e Bragança, que critica o movimento ambientalista contemporâneo a partir de uma perspectiva conservadora e católica. Aqui está um resumo dos pontos principais abordados no livro:</p>

<h3 id="introdução-à-psicose-ambientalista"><strong>Introdução à Psicose Ambientalista:</strong></h3>

<ul>
  <li><strong>Definição:</strong> Dom Bertrand introduz o termo “psicose ambientalista” para descrever o que ele vê como uma ideologia ambientalista extremista que, segundo ele, se afasta da ciência e da razão para adotar posições quase religiosas.</li>
</ul>

<h3 id="crítica-ao-ambientalismo"><strong>Crítica ao Ambientalismo:</strong></h3>

<ol>
  <li><strong>Ideologia vs. Ciência:</strong>
    <ul>
      <li>Ele argumenta que o ambientalismo moderno, especialmente o aquecimento global e a ecologia política, frequentemente substituem a ciência por ideologia, promovendo uma visão catastrófica e alarmista do futuro do planeta.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Religião Verde:</strong>
    <ul>
      <li>O autor compara o fervor ambientalista com uma religião, onde a natureza é divinizada e os humanos, especialmente aqueles que utilizam recursos naturais, são vistos como pecadores a serem redimidos.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>População e Controle:</strong>
    <ul>
      <li>Critica a visão ambientalista que, segundo ele, promove o controle populacional, vendo a humanidade como uma praga para a Terra, em oposição à visão cristã que valoriza a vida humana.</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<h3 id="ataque-ao-cristianismo"><strong>Ataque ao Cristianismo:</strong></h3>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Substituição de Valores:</strong> Dom Bertrand alega que o ambientalismo visa substituir os valores cristãos por uma nova moralidade baseada na preservação ambiental, o que ele vê como uma ameaça à doutrina católica e à civilização cristã.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Satanização do Progresso:</strong> Ele critica a visão que considera qualquer desenvolvimento ou progresso como inerentemente prejudicial ao meio ambiente, questionando a negação do progresso tecnológico e econômico.</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="consequências-culturais-e-sociais"><strong>Consequências Culturais e Sociais:</strong></h3>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Intervenção Estatal:</strong> Argumenta que o ambientalismo justifica uma expansão do poder estatal, que interfere na vida privada e na economia com políticas ambientais restritivas.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Mudanças de Comportamento:</strong> Descreve como o ambientalismo promove mudanças radicais no comportamento e na cultura, como a redução do consumo, que ele vê como contrário à liberdade individual e ao bem-estar humano.</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="defesa-da-visão-cristã-sobre-a-natureza"><strong>Defesa da Visão Cristã sobre a Natureza:</strong></h3>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Doutrina Católica:</strong> Dom Bertrand reafirma a doutrina católica que vê a natureza como uma criação de Deus para ser cuidada, mas também usada para o benefício humano, sob a condição do bom uso e da responsabilidade.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Humanismo vs. Ecologismo:</strong> Aponta que o cristianismo promove um humanismo que valoriza a pessoa, em contraste com o que ele vê como o ecologismo que, em sua opinião, pode desvalorizar a vida humana em nome da preservação ambiental.</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="conclusão"><strong>Conclusão:</strong></h3>

<p>Dom Bertrand conclui que a “psicose ambientalista” não só é uma ameaça à ciência e ao raciocínio lógico, mas também ao cristianismo e aos valores tradicionais. Ele sugere a necessidade de resistir a essa ideologia com uma visão equilibrada que valorize tanto a natureza quanto o papel do ser humano dentro da criação divina.</p>

<p>O livro busca alertar sobre o que o autor percebe como uma perigosa deriva ideológica no movimento ambientalista, promovendo um debate sobre os fundamentos éticos, culturais e religiosos que cercam a questão ambiental.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="sociologia" /><category term="bertrand" /><summary type="html"><![CDATA[Os Bastidores do Ecoterrorismo Para Implantar Uma Religião Ecológica , Igualitária e Anticristã]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/psicoseambientalista.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/psicoseambientalista.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>