<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed/by_tag/filosofia.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-02-21T22:03:57-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed/by_tag/filosofia.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Os Quatro Compromissos</title><link href="http://localhost:4000/blog/os-quatro-compromissos/" rel="alternate" type="text/html" title="Os Quatro Compromissos" /><published>2024-03-19T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-16T13:28:05-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/os-quatro-compromissos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/os-quatro-compromissos/"><![CDATA[<p>O livro da Filosofia Tolteca. Um guia prático para a liberdade pessoal.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="diversos" /><category term="filosofia" /><summary type="html"><![CDATA[O livro da Filosofia Tolteca. Um guia prático para a liberdade pessoal.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/projects/os-quatro-compromissos.vercel.app.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/projects/os-quatro-compromissos.vercel.app.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Santo Agostinho</title><link href="http://localhost:4000/blog/santo-agostinho/" rel="alternate" type="text/html" title="Santo Agostinho" /><published>2022-01-26T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-16T13:16:34-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/santo-agostinho</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/santo-agostinho/"><![CDATA[<p>Nesta aula, Olavo de Carvalho analisa o período da dissolução do Império Romano e destaca a vida e a filosofia de Santo Agostinho. Analisa as condições que desencadearam a formação das Igrejas cristãs do Ocidente e do Oriente, bem como o início da filosofia escolástica.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="diversos" /><category term="filosofia" /><summary type="html"><![CDATA[Nesta aula, Olavo de Carvalho analisa o período da dissolução do Império Romano e destaca a vida e a filosofia de Santo Agostinho. Analisa as condições que desencadearam a formação das Igrejas cristãs do Ocidente e do Oriente, bem como o início da filosofia escolástica.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/projects/santo-agostinho.vercel.app.jpeg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/projects/santo-agostinho.vercel.app.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A Revolta de Atlas</title><link href="http://localhost:4000/blog/a-revolta-de-atlas-ayn-rand/" rel="alternate" type="text/html" title="A Revolta de Atlas" /><published>2017-07-10T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-05T13:25:28-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/a-revolta-de-atlas-ayn-rand</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/a-revolta-de-atlas-ayn-rand/"><![CDATA[<p>O livro “A Revolta de Atlas” é uma obra filosófica de <a href="/tag-rand/"><strong>Ayn Rand</strong></a>, publicada em 1957, que explora as consequências do coletivismo e da intervenção do Estado sobre o indivíduo e o setor produtivo. A trama gira em torno de empresários, inventores e pensadores que, ao verem suas liberdades cerceadas por regulamentações e pressões sociais, decidem abandonar suas atividades, levando a sociedade ao colapso.</p>

<p>O romance aborda temas como a liberdade individual, a racionalidade, o mérito e o papel essencial do empreendedorismo. Por meio de personagens como John Galt, Dagny Taggart e Hank Rearden, a autora defende a importância de viver de acordo com os próprios valores e a moralidade objetiva, criticando o altruísmo e as ideologias que promovem a submissão do indivíduo ao coletivo.</p>

<p>A obra é uma dramatização dos princípios da filosofia objetivista, promovida por <a href="/tag-rand/"><strong>Ayn Rand</strong></a>, que valoriza o egoísmo racional como virtude e a liberdade econômica como condição fundamental para o progresso humano. “A Revolta de Atlas” também retrata o conflito entre o setor produtivo e um governo intervencionista, enfatizando a importância da coerência entre princípios e práticas para o sucesso pessoal e empresarial.</p>

<h2 id="mensagem">Mensagem</h2>

<p>As principais mensagens filosóficas de ‘A Revolta de Atlas’ incluem a defesa da liberdade individual, a importância da racionalidade e eficiência no setor produtivo, e a crítica ao intervencionismo estatal que sufoca a criatividade e a iniciativa privada. Rand destaca o princípio da não agressão, que considera ilegítimo o uso da força contra inocentes, e dramatiza o conflito entre o Estado e a iniciativa privada. Essas ideias continuam relevantes hoje, especialmente em debates sobre o papel do governo na economia e a importância da liberdade para a inovação e o progresso.</p>

<p>A obra de <a href="/tag-rand/"><strong>Ayn Rand</strong></a>, “A Revolta de Atlas”, destaca o conflito entre o Estado e a iniciativa privada ao retratar um Estado burocrático que limita as ações dos empresários, sufocando a criatividade e a liberdade. Essa situação gera sofrimento humano e impede o pleno desenvolvimento do setor produtivo. As implicações para o empreendedorismo são a necessidade de um ambiente de liberdade, racionalidade e eficiência para que os empreendedores possam prosperar e contribuir para a geração de riqueza e bem-estar.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p><strong>“A Revolta de Atlas” (Atlas Shrugged)</strong> de <a href="/tag-rand/"><strong>Ayn Rand</strong></a> é um romance que explora temas de individualismo, capitalismo, e os efeitos da interferência governamental na economia e na vida dos indivíduos. Eis um resumo:</p>

<p><strong>Parte 1: Não há quem trabalhe</strong></p>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Ambiente:</strong> A história se passa em uma América onde a economia está em declínio, a inovação estagnou, e a moral pública está deteriorada devido a políticas governamentais que penalizam a competência e a produção.</p>
  </li>
  <li><strong>Personagens Principais:</strong>
    <ul>
      <li><strong>Dagny Taggart:</strong> Vice-presidente operacional da Taggart Transcontinental, uma ferrovia que está lutando para sobreviver. Ela é uma defensora fervorosa da razão, do trabalho duro, e da inovação.</li>
      <li><strong>Hank Rearden:</strong> Um empresário de aço inovador, cuja nova liga de metal, o “Metal Rearden”, tem o potencial de revolucionar a indústria.</li>
      <li><strong>Francisco d’Anconia:</strong> Um magnata do cobre que parece estar dissipando sua fortuna e capacidades empresariais, mas na verdade tem um plano mais profundo.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Eventos Chave:</strong>
    <ul>
      <li>Aumento dos controles governamentais e da burocracia, que levam ao fracasso das empresas.</li>
      <li>O desaparecimento de grandes inovadores e líderes empresariais, que começam a se “retirar” da sociedade, levando a uma crise ainda maior.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><strong>Parte 2: Ou o espírito perecerá</strong></p>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Desenvolvimento:</strong> A situação econômica piora, com mais regulamentações governamentais e um estado de vigilância crescente.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Descobertas:</strong></p>
    <ul>
      <li>Dagny e Hank se encontram e formam uma aliança tanto pessoal quanto profissional, enfrentando juntos os desafios impostos pelo governo e pela sociedade.</li>
      <li>Dagny descobre o Vale de Galt, um local secreto onde os grandes produtores se esconderam, liderados por John Galt, o misterioso homem cuja pergunta “Quem é John Galt?” se tornou sinônimo da desesperança.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p><strong>Parte 3: Um é um, e tudo o que procede de um</strong></p>

<ul>
  <li><strong>Revelação:</strong>
    <ul>
      <li>John Galt se revela como o principal antagonista daqueles que vivem do trabalho dos outros, criando uma greve de cérebros para mostrar o valor dos criadores e produtores.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Clímax:</strong>
    <ul>
      <li>Galt faz um discurso de rádio explicando sua filosofia de egoísmo racional e a importância do individualismo sobre o coletivismo.</li>
      <li>A sociedade, agora em colapso, tenta forçar os produtores a voltarem, mas eles resistem, esperando que a sociedade reconheça o valor da liberdade individual e do trabalho.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Conclusão:</strong>
    <ul>
      <li>Com a sociedade à beira da destruição, há uma sugestão de renascimento através daquelas pessoas que valorizam a liberdade, a inovação e a responsabilidade individual.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<p>O livro termina com uma mensagem de esperança na reconstrução de uma sociedade baseada em princípios de liberdade individual e capitalismo laissez-faire, onde os produtores e inovadores são valorizados e livres para criar.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="filosofia" /><category term="rand" /><summary type="html"><![CDATA[Considerado o livro mais influente nos Estados Unidos depois da Bíblia, segundo a Biblioteca do Congresso americano]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/a-revolta-de-atlas-ayn-rand.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/a-revolta-de-atlas-ayn-rand.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A Vontade de Poder</title><link href="http://localhost:4000/blog/a-vontade-de-poder/" rel="alternate" type="text/html" title="A Vontade de Poder" /><published>2008-03-24T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-05T13:25:28-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/a-vontade-de-poder</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/a-vontade-de-poder/"><![CDATA[<p>Durante a sua última década produtiva, a de 1880, Friedrich Nietzsche acumulou uma enorme quantidade de anotações que serviriam de base para um livro abrangente, mas que só vieram à luz postumamente. O agravamento de seu estado de saúde impediu que o projeto chegasse ao fim. Elizabeth Förster-Nietzsche, sua irmã, e Peter Gast, seu dileto amigo, organizaram esse acervo e o publicaram em duas edições. A versão mais completa, tal como aparece na décima terceira edição da Kröner, serviu de base para esta primeira edição brasileira de “A vontade de poder”, tal como explicam Marcos Sinésio Pereira Fernandes e Francisco José Dias de Moraes na nota sobre a tradução.</p>

<p>O filósofo deixou planos para a organização dessa obra que não pôde completar e chegou a agregar subtítulos que assinalam a sua ambição: Tentativa de uma transvaloração de todos os valores e Tentativa de uma nova interpretação de todo acontecer. Em abril de 1884, escreveu a um amigo: “Pretendo empreender uma revisão de minha metafísica e de meus pontos de vista epistemológicos. Passo a passo, tenho agora que atravessar uma série de disciplinas, pois me decidi, daqui para diante, usar os próximos cinco anos no acabamento da minha filosofia, para a qual construí uma antecâmara com o meu Zaratustra.”</p>

<p>A questão da autenticidade dos textos já foi superada, mas nunca saberemos como o próprio Nietzsche os organizaria se tivesse redigido a versão definitiva. Por isso, escreve Gilvan Fogel na apresentação: “É preciso que vejamos tal obra [A vontade de poder] como uma rica antologia de textos nietzschianos tardios. Diria Nietzsche, dardos, flechas lançadas contra nós, a nós… Que dardos! Que flechas!” E prossegue: “A década de 1880, na vida de Nietzsche, constitui o período de maior lucidez, de maior intensidade, de maior poder. É quando seu pensamento está mais afinado com a gravidade de sua tarefa e mais afiado para sua consecução. Essa lucidez coincide com a cunhagem do pensamento vida como vontade de poder.” A obra que aqui traduzimos oferece, pois, a possibilidade de se descortinar o pensamento do filósofo em seu período mais maduro, mas nela esse pensamento não está acabado e sistematizado. Aparece sob a forma de 1.067 fragmentos textos curtos, parágrafos, aforismos que mostram suas ideias tal como surgiram, quase sempre perturbadoras e frequentemente geniais.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p>“A Vontade de Poder” é uma coleção de notas póstumas de Friedrich Nietzsche, organizada e publicada após sua morte, e não deve ser considerada uma obra finalizada pelo próprio autor. No entanto, aqui está um resumo dos temas e conceitos centrais abordados:</p>

<ol>
  <li>
    <p><strong>A Vontade de Poder</strong> - Nietzsche propõe que a vontade de poder é o impulso fundamental de toda vida, mais profundo e essencial do que a vontade de sobreviver ou a busca por prazer. Ele sugere que todos os seres humanos são motivados por este desejo de afirmar seu poder sobre o mundo, sobre os outros e sobre si mesmos.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Crítica ao Cristianismo e Moralidade Tradicional</strong> - Nietzsche critica severamente o cristianismo e as moralidades tradicionais que, na sua visão, enfraquecem a humanidade ao promover valores como humildade, compaixão e negação do corpo. Ele vê essas moralidades como formas de “niilismo passivo”, que negam a vida e a vontade de poder.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>O Super-Homem (Übermensch)</strong> - Nietzsche introduz o conceito do Übermensch como um ideal para a humanidade, um ser que teria superado as limitações humanas atuais, criando seus próprios valores e afirmando sua própria existência sem as restrições das moralidades herdadas.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Eternal Recurrence (Eterna Recorrência)</strong> - Embora menos desenvolvido neste contexto, Nietzsche sugere a ideia de que a vida e os eventos se repetem infinitamente. Este conceito desafia o indivíduo a viver de tal forma que ele desejaria repetir sua vida exatamente como foi, uma reflexão sobre a autenticidade e a qualidade da vida vivida.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>O Papel da Arte e Cultura</strong> - Nietzsche vê a arte como uma expressão máxima da vontade de poder. Culturas fortes são aquelas que produzem grandes artistas e filósofos, que são capazes de criar valores e dar forma à existência.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Crítica à Ciência e Racionalismo</strong> - Ele argumenta que a ciência, ao tentar explicar tudo racionalmente, pode perder a percepção da vida e do valor intrínseco da existência. Para Nietzsche, a ciência e a razão não devem substituir a vida, mas servir para enriquecê-la.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Perspectivismo</strong> - A realidade, segundo Nietzsche, é construída a partir de múltiplas perspectivas, e não há uma única verdade objetiva. Ele defende que todos os conhecimentos são interpretações, e a verdade é uma questão de perspectiva e poder.</p>
  </li>
</ol>

<p>“A Vontade de Poder” não é um manifesto sistemático, mas um conjunto de ideias que Nietzsche trabalhou ao longo de sua vida, refletindo sobre a natureza do ser humano, a moralidade, a cultura, e a busca pelo sentido na existência. É uma obra que desafia muitas noções estabelecidas e incentiva uma reavaliação profunda dos valores culturais e pessoais.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="filosofia" /><category term="nietzsche" /><summary type="html"><![CDATA[Um conjunto de ideias que Nietzsche trabalhou ao longo de sua vida, refletindo sobre a natureza do ser humano, a moralidade, a cultura, e a busca pelo sentido na existência.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/a-vontade-de-poder.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/a-vontade-de-poder.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>