<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed/by_tag/gatto.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-07-21T17:22:02-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed/by_tag/gatto.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Emburrecimento Programado</title><link href="http://localhost:4000/blog/emburrecimento-programado/" rel="alternate" type="text/html" title="Emburrecimento Programado" /><published>2019-09-20T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/emburrecimento-programado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/emburrecimento-programado/"><![CDATA[<p>O debate atual sobre termos um currículo nacional é uma farsa. Já temos um currículo oculto cujo objetivo é emburrecer, e nenhuma mudança nos conteúdos pode reverter seus efeitos macabros. As escolas ensinam exatamente o que pretendem, e o fazem muito bem: elas são um mecanismo de engenharia social. Está na hora de encararmos o fato de que a escola obrigatória é nociva para as crianças e que fazer remendos não resolverá o problema.</p>

<p>A culpa não é dos professores ruins ou da falta de investimento: injetar mais dinheiro ou mais gente nessa instituição doente fará apenas com que ela fique ainda mais doente. Se queremos mudar o que está rapidamente se transformando num desastre de ignorância, temos de compreender que a instituição escolar serve para “escolarizar”, mas não para “educar”, e que “educar” e “escolarizar” são termos mutuamente excludentes. É urgente ignorarmos as vozes autorizadas da televisão e da mídia e recuperarmos as premissas fundamentais de uma verdadeira educação.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p>Este documento é um discurso feito pelo autor, John Taylor Gatto, que foi professor em Nova York por trinta anos, incluindo algum tempo ensinando crianças da elite no Upper West Side, Manhattan e, mais recentemente, no Harlem e no Spanish Harlem. O discurso descreve as “sete lições” que Gatto afirma que ele e outros professores são encarregados de ensinar, que incluem:</p>

<ol>
  <li><strong>Confusão</strong>: Ensinar aos alunos a falta de coerência e desconexão entre diferentes áreas de estudo.</li>
  <li><strong>Posição de classe</strong>: Garantir que os alunos permaneçam na classe à qual foram designados e não tentem progredir.</li>
  <li><strong>Indiferença</strong>: Treinar os alunos a não se importarem profundamente com nada.</li>
  <li><strong>Dependência emocional</strong>: Condicionar os alunos a serem dependentes de autoridades e abrir mão de seus direitos.</li>
  <li><strong>Dependência intelectual</strong>: Ensinar os alunos a confiar em especialistas e autoridades para dar sentido às suas vidas.</li>
  <li><strong>Autoestima condicional</strong>: Convencer os alunos de que sua autoestima é baseada nas opiniões dos outros.</li>
  <li><strong>Vigilância</strong>: Garantir que os alunos nunca tenham privacidade ou escapem do monitoramento constante.</li>
</ol>

<p>Gatto argumenta que essas “sete lições” são o verdadeiro propósito da escolaridade obrigatória administrada pelo governo, que é projetada para produzir uma força de trabalho dócil, dependente e obediente, em vez de uma população de indivíduos livres-pensadores. Ele sugere que há alternativas a esse modelo, mas os interesses adquiridos que se beneficiam dele dificultam uma reforma significativa.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="diversos" /><category term="sociologia" /><category term="gatto" /><summary type="html"><![CDATA[Emburrecimento Programado - O Currículo Oculto Da Escolarização Obrigatória]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/emburrecimento-programado.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/emburrecimento-programado.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>