<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed/by_tag/goldsmith.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-02-21T22:03:57-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed/by_tag/goldsmith.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">A Arte de Curar pelo Espírito</title><link href="http://localhost:4000/blog/a-cura-pelo-espirito/" rel="alternate" type="text/html" title="A Arte de Curar pelo Espírito" /><published>2025-02-21T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T21:32:06-03:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/a-cura-pelo-espirito</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/a-cura-pelo-espirito/"><![CDATA[<p><strong>A Arte de Curar pelo Espírito</strong>, de Joel S. Goldsmith, é uma obra que explora os princípios da cura espiritual, enfatizando que a verdadeira cura — seja de males emocionais, mentais ou físicos — não vem de forças externas, mas da consciência da presença divina dentro de cada indivíduo. Goldsmith, um curador espiritual norte-americano, argumenta que a saúde é uma manifestação da consciência e que o bem-estar surge naturalmente quando se atinge uma união consciente com Deus.</p>

<p>O livro é estruturado em quatro partes: “Os Princípios”, “A Tarefa do Tratamento”, “A Prática” e “Sem Palavras nem Pensamentos”. Nelas, o autor combina instruções práticas com meditações, apresentando uma abordagem simples e acessível a um tema muitas vezes considerado complexo. Ele destaca que a cura é, essencialmente, uma autocura, alcançada por meio do despertar para uma nova dimensão espiritual — um estado de consciência elevado que transcende o plano material, descrito como “o reino que não é deste mundo”.</p>

<p>Goldsmith integra conceitos da psicologia, psicanálise e psicoterapia ocidentais com a filosofia e a yoga orientais, propondo que todos os problemas humanos derivam do ego, enquanto a cura emerge do “Eu” divino interior. A logoterapia, um foco do livro, é apresentada como um processo preciso para harmonizar o indivíduo com a Vida Universal, eliminando angústias e frustrações existenciais. A obra, traduzida por Huberto Rohden, é tanto um convite jubiloso quanto um desafio para que o leitor pratique essa consciência espiritual e experimente a liberdade e a harmonia que dela resultam.</p>

<p>Este documento é uma exploração abrangente dos princípios e práticas da cura espiritual. Os principais pontos discutidos incluem:</p>

<ol>
  <li><strong>O que é cura espiritual?</strong>: A cura espiritual não é meramente uma experiência física ou psicológica, mas a descoberta de uma profunda conexão interna com o divino. Trata-se de encontrar harmonia, paz e abundância por meio da consciência da presença de Deus.</li>
  <li><strong>Deus é o único poder</strong>: Existe apenas um poder verdadeiro, e esse é Deus. Deus não é um ser separado que pode ser manipulado ou controlado, mas a própria essência de toda a existência. Reconhecer isso leva à percepção de que não há poderes ou leis reais contra nós, apenas nossas próprias crenças limitantes.</li>
  <li><strong>A linguagem da cura espiritual</strong>: O cerne da cura espiritual está na compreensão de certas ideias-chave, como a percepção de que Deus se manifesta como o eu individual e que a verdadeira harmonia e saúde são nosso direito divino de nascença.</li>
  <li><strong>Superando impedimentos</strong>: Os obstáculos que enfrentamos, sejam físicos, mentais ou espirituais, são frequentemente apenas ilusões criadas por nossa própria perspectiva limitada. Reconhecê-los como tal é a chave para nos libertarmos e permitir que a verdade da nossa natureza divina seja revelada.</li>
  <li><strong>O poder único do silêncio e da receptividade</strong>: Na cura espiritual, o papel do praticante não é “curar” ativamente o paciente, mas entrar em um estado de profunda receptividade e permitir que o poder de cura do divino flua. Isso requer abrir mão do ego e de sua agenda.</li>
</ol>

<p>Este documento apresenta uma abordagem profunda e revolucionária para a cura e transformação pessoal, enraizada na compreensão de nossa unidade essencial com o divino infinito.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="psicologia" /><category term="psicanálise" /><category term="goldsmith" /><summary type="html"><![CDATA[A obra, traduzida por Huberto Rohden, é tanto um convite jubiloso quanto um desafio para que o leitor pratique essa consciência espiritual e experimente a liberdade e a harmonia que dela resultam.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/a-arte-de-curar-pelo-espirito.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/img/a-arte-de-curar-pelo-espirito.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>