<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/lebon.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-11-23T18:04:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/lebon.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Psicologia das multidões</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/psicologia-das-multidoes/" rel="alternate" type="text/html" title="Psicologia das multidões" /><published>2019-02-14T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/psicologia-das-multidoes</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/psicologia-das-multidoes/"><![CDATA[<p>“As verdadeiras convulsões históricas não são as que nos espantam por sua grandeza e violência. As únicas mudanças importantes, aquelas das quais provêm a renovação das civilizações, produzem-se nas opiniões, concepções e crenças…” As idéias expostas nesta obra, publicada pela primeira vez em 1895, pareceram na época paradoxais. Entretanto, este texto não sofreu nenhuma modificação nas edições posteriores, tornou-se um clássico traduzido em várias línguas. Sua leitura e seu estudo são sempre atuais e fazem parte da formação de todas as novas gerações de jovens sociólogos.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p><a href="/blog/psicologia-das-multidoes/"><strong>Psicologia das Multidões</strong> (1895)</a> de <a href="/tag-lebon/"><strong>Gustave Le Bon</strong></a> é uma obra seminal publicada em 1895 que explora como indivíduos, quando em grupo, se comportam de maneira diferente de quando estão sozinhos. Aqui está um resumo dos pontos principais:</p>

<h3 id="formação-e-características-das-multidões">Formação e Características das Multidões</h3>
<ul>
  <li><strong>Unificação de Pensamento</strong>: As multidões têm uma mente coletiva que difere da soma dos indivíduos. Esta mente coletiva é impulsiva, emocional e menos racional.</li>
  <li><strong>Perda de Consciência Individual</strong>: Indivíduos em uma multidão perdem a noção de responsabilidade pessoal, o que pode levar a comportamentos que eles não exibiriam individualmente.</li>
</ul>

<h3 id="psicologia-da-multidão">Psicologia da Multidão</h3>
<ul>
  <li><strong>Sugestão e Contágio</strong>: Em multidões, ideias e emoções se espalham rapidamente através do mecanismo de sugestão. Uma vez que uma ideia ou sentimento é sugerido, ele pode ser adotado rapidamente por todo o grupo devido ao contágio emocional.</li>
  <li><strong>Prestígio</strong>: Le Bon enfatiza que as multidões são influenciadas por líderes que têm prestígio, seja por autoridade, conhecimento ou carisma.</li>
</ul>

<h3 id="tipos-de-multidões">Tipos de Multidões</h3>
<ul>
  <li><strong>Multidões Homogêneas vs. Heterogêneas</strong>: Ele distingue entre multidões que compartilham um interesse ou objetivo comum (homogêneas) e aquelas formadas por indivíduos de diferentes backgrounds (heterogêneas).</li>
  <li><strong>Multidões Criminosas, Jurídicas, Eleitorais, etc.</strong>: Cada tipo de multidão tem comportamentos específicos baseados em seu propósito ou contexto.</li>
</ul>

<h3 id="comportamento-e-ação-das-multidões">Comportamento e Ação das Multidões</h3>
<ul>
  <li><strong>Impulsividade e Exagero</strong>: As ações das multidões tendem a ser mais impulsivas, violentas e extremas do que as dos indivíduos isolados.</li>
  <li><strong>Conservadorismo e Inovação</strong>: Enquanto as multidões podem ser conservadoras em muitos aspectos, são também capazes de grandes revoluções ou mudanças sociais quando influenciadas por líderes visionários.</li>
</ul>

<h3 id="influência-cultural-e-histórica">Influência Cultural e Histórica</h3>
<ul>
  <li>Le Bon argumenta que as multidões moldam a história e a cultura, muitas vezes através de revoluções, guerras ou movimentos sociais. Ele vê a multidão como uma força capaz de destruir ou criar civilizações.</li>
</ul>

<h3 id="implicações-para-a-liderança-e-governo">Implicações para a Liderança e Governo</h3>
<ul>
  <li><strong>Controle e Manipulação</strong>: Líderes ou governantes podem usar a psicologia das multidões para influenciar, controlar ou manipular grandes grupos de pessoas.</li>
</ul>

<h3 id="críticas-e-legado">Críticas e Legado</h3>
<ul>
  <li><strong>Críticas</strong>: A obra tem sido criticada por simplificar demais a psicologia humana e por ter uma visão pessimista sobre a capacidade das massas de governar ou decidir racionalmente.</li>
  <li><strong>Legado</strong>: Influenciou muitas áreas, incluindo sociologia, psicologia social, e até a propaganda política do século XX.</li>
</ul>

<p><a href="/blog/psicologia-das-multidoes/"><strong>Psicologia das Multidões</strong> (1895)</a> continua sendo relevante para entender como grupos se formam, como agem e como podem ser influenciados ou liderados, apesar de algumas de suas teorias terem sido questionadas ou expandidas por trabalhos subsequentes na psicologia e sociologia.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="psicologia" /><category term="sociologia" /><category term="lebon" /><summary type="html"><![CDATA[As únicas mudanças importantes, aquelas das quais provêm a renovação das civilizações, produzem-se nas opiniões, concepções e crenças...]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/psicologia-das-multidoes.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/psicologia-das-multidoes.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>