<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/lewis.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-03-05T17:43:41-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/lewis.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Reflexões sobre Salmos</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/reflexoes-sobresalmos/" rel="alternate" type="text/html" title="Reflexões sobre Salmos" /><published>2016-07-16T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-05T13:25:28-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/reflexoes-sobresalmos</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/reflexoes-sobresalmos/"><![CDATA[<p>Por sua variedade e poeticidade, Salmos é um dos mais intrigantes livros da Bíblia. Aqueles que declaram compreendê-lo o exaltam como uma obra de beleza profunda. Muitos de nós, no entanto, continuamos a esbarrar em sua aparente estranheza – e pensamos que alguns salmos, especialmente os mais vingativos, nem deveriam estar na Bíblia!</p>

<p>Em Reflexões sobre Salmos , C. S. Lewis escreve como um colega que enfrentou as mesmas dúvidas que nós. Ressaltando a natureza literária das composições, ele transmite a sabedoria que adquiriu abordando temas como a maldição, a morte e os segundos significados nos salmos. Como afirma, seu intento é compartilhar os insights que teve, ou as dificuldades que encontrou, na esperança de que isso possa de alguma forma interessar, e também ajudar, outros leitores.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p>“Reflexões sobre Salmos” de C.S. Lewis é uma obra que explora o livro bíblico dos Salmos de uma perspectiva cristã, mas com um olhar crítico e literário. Aqui está um resumo:</p>

<ol>
  <li><strong>Natureza dos Salmos</strong>:
    <ul>
      <li>Lewis começa abordando a natureza poética dos Salmos. Ele destaca que os Salmos não são apenas literatura religiosa, mas também poesia, e que isso pode influenciar como os interpretamos. Ele discute o uso da hipérbole, a intensidade emocional e a repetição como elementos literários.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Alei e a Justiça</strong>:
    <ul>
      <li>Lewis aborda a concepção judaica da Lei (Torá) e como ela é celebrada nos Salmos. Ele contrasta essa visão com a cristã, notando que os Salmistas veem a Lei como algo amável e desejável, o que pode ser difícil para os cristãos contemporâneos compreenderem.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Oração e Adoração</strong>:
    <ul>
      <li>Ele examina o modo como os Salmos falam de Deus, muitas vezes com uma intimidade que pode parecer estranha ou mesmo ousada para leitores modernos. Lewis discute como a adoração e a oração nos Salmos incluem não apenas louvor, mas também queixas, pedidos de vingança, e celebrações da justiça divina.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Natureza Divina</strong>:
    <ul>
      <li>Lewis também toca na complexidade da representação de Deus nos Salmos. Ele menciona que os Salmos frequentemente descrevem Deus com emoções humanas, o que levanta questões sobre como entendemos a natureza de Deus.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Sofrimento e Justiça</strong>:
    <ul>
      <li>Há uma seção onde ele discute o problema do sofrimento e a justiça divina. Os Salmos refletem uma confiança na justiça de Deus, mesmo em tempos de sofrimento, que Lewis vê como um contraste com a teologia moderna que muitas vezes questiona a justiça divina.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Alegria e Gratidão</strong>:
    <ul>
      <li>Lewis elogia a profunda alegria e gratidão expressas nos Salmos. Ele sugere que essa alegria não é superficial, mas uma resposta profunda ao reconhecimento da presença e das ações de Deus no mundo.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Conclusão</strong>:
    <ul>
      <li>O livro conclui com Lewis incentivando os leitores a abordar os Salmos com uma mente aberta, reconhecendo que, embora escritos em uma cultura e tempo diferentes, eles oferecem insights valiosos sobre a natureza humana, a espiritualidade e a relação com o divino.</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<p>Lewis escreve não como um teólogo, mas como um leitor comum, oferecendo uma mistura de análise literária e reflexões pessoais sobre fé, que são acessíveis e profundas, incentivando um engajamento atento e crítico com os textos bíblicos.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="sociologia" /><category term="lewis" /><summary type="html"><![CDATA[Surpreendente e profético, A abolição do homem é um dos livros mais debatidos de C.S. Lewis]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/reflexoes-sobresalmos.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/reflexoes-sobresalmos.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A abolição do Homem</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/a-abolicao-do-homem/" rel="alternate" type="text/html" title="A abolição do Homem" /><published>2016-07-16T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-05T13:25:28-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/a-abolicao-do-homem</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/a-abolicao-do-homem/"><![CDATA[<p>Surpreendente e profético, A abolição do homem é um dos livros mais debatidos de C.S. Lewis. Nas poucas, porém densas páginas desta obra, o célebre autor britânico defende a moralidade absoluta e os valores universais, como o altruísmo, a caridade e o amor, para expor as consequências do abandono desses princípios na sociedade.</p>

<p>Criticando os argumentos dos relativistas, a obra – parte da coleção de luxo C.S. Lewis, em capa dura e nova tradução – alerta para os perigos de questionar os valores morais objetivos, comuns a todos, independente de suas diferentes culturas, sem os quais as pessoas correm o risco de perder a humanidade. Com bases sólidas e profundas, Lewis mostra que a tentativa de abolir a moralidade equivale, no fim, a abolir o próprio homem, e convida os leitores a não se render à tendência relativista que permeia a sociedade.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p>Este documento analisa o conceito de “conquista da natureza pelo homem” e discute como ele realmente representa a conquista do homem pela natureza. Os pontos-chave são:</p>

<p><strong>1. O chamado “poder do homem sobre a natureza” é, na realidade, o poder de alguns homens sobre outros homens, com a natureza como instrumento.</strong>: O ensaio argumenta que o que é comumente chamado de “poder do homem sobre a natureza” é, na verdade, o poder de alguns indivíduos ou grupos de controlar e manipular outros, usando a natureza como meio para isso.</p>

<p><strong>2. O estágio final dessa “conquista da natureza” será a dominação completa da própria natureza humana.</strong>: O texto sugere que o objetivo final desse processo é o controle e a manipulação total da natureza humana, por meio de técnicas como eugenia e condicionamento psicológico.</p>

<p><strong>3. Sem a estrutura moral e espiritual tradicional (o “Tao”), os “Manipuladores” que alcançam esse controle não terão base para suas ações além de seus próprios impulsos irracionais.</strong>: O ensaio argumenta que, uma vez que os valores e crenças tradicionais sejam abandonados, os indivíduos no controle não terão nenhuma base racional ou moral para guiar suas ações, que serão então conduzidas somente por seus próprios desejos e impulsos descontrolados.</p>

<p>Esta é uma reflexão profunda sobre os perigos do domínio completo sobre a natureza e a humanidade, alertando que a conquista final do homem pode, de fato, ser a abolição do próprio homem.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="sociologia" /><category term="lewis" /><summary type="html"><![CDATA[Surpreendente e profético, A abolição do homem é um dos livros mais debatidos de C.S. Lewis]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/a-abolicao-do-homem.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/a-abolicao-do-homem.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>