<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/projeto.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-03-05T17:43:41-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/projeto.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Biblioteca Olavo de Carvalho</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho/" rel="alternate" type="text/html" title="Biblioteca Olavo de Carvalho" /><published>2024-12-12T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho/"><![CDATA[<p>Quem é Olavo de Carvalho?</p>

<p>Nasceu em Campinas, São Paulo, a 29 de abril de 1947. Aos 74 anos, faleceu no dia 24 de janeiro de 2022, na região de Richmond, na Virgínia, deixando sua esposa, Roxane de Carvalho, oito filhos e 18 netos.</p>

<p>Suas ideias ganharam protagonismo no debate público, pautando assuntos como conservadorismo, religião, filosofia e política. Segundo ele mesmo, seus cursos são os únicos realmente formadores de profissionais de alto nível no país, superiores às graduações de humanas nas universidades.</p>

<p align="center">
  <a href="https://olavodecarvalho.vercel.app/">
	  <img align="center" src="https://badgen.net/badge/olavo-de-carvalho/biblioteca?icon=vercel&amp;color=red" />
	</a>
</p>

<h2 id="obras-publicadas-permalink">Obras Publicadas Permalink</h2>

<ul>
  <li>Símbolos e mitos no filme “O silêncio dos inocentes”. Rio de Janeiro: Instituto de Artes Liberais. 1992.</li>
  <li>Os gêneros literários: seus fundamentos metafísicos. 1993.</li>
  <li>O caráter como forma pura da personalidade. 1993.</li>
  <li>_A nova era e a revolução cultural: Fritjof Capra &amp; Antonio Gramsci. Rio de Janeiro: Instituto de Artes Liberais &amp; Stella   - Caymmi. 1994. [nota 1]</li>
  <li>Uma filosofia aristotélica da cultura. Rio de janeiro: Instituto de Artes Liberais. 1994.</li>
  <li>O jardim das aflições: de Epicuro à ressurreição de César – Ensaio sobre o materialismo e a religião civil. Rio de Janeiro:   - Diadorim. 1995.</li>
  <li>Aristóteles em nova perspectiva: Introdução à teoria dos quatro discursos. Rio de janeiro: Topbooks, 1996.</li>
  <li>O imbecil coletivo: atualidades inculturais brasileiras. Rio de Janeiro: Faculdade da Cidade. 1996.</li>
  <li>Como vencer um debate sem precisar ter razão. Topbooks, 1997.</li>
  <li>O futuro do pensamento brasileiro. Estudos sobre o nosso lugar no mundo. Faculdade da Cidade, 1998.</li>
  <li>O imbecil coletivo II: A longa marcha da vaca para o brejo e, logo atrás dela, os filhos da PUC, as quais obras juntas formam,   - para ensinança dos pequenos e escarmento dos grandes. Rio de Janeiro: Topbooks. 1998.</li>
  <li>O exército na história do Brasil. Edição bilíngue (português / inglês). 4 Vols. Rio de Janeiro/Salvador: Biblioteca do   - Exército e Fundação Odebrecht. 1998.</li>
  <li>Coleção história essencial da filosofia. São Paulo: É Realizações. 2002-2006.</li>
  <li>A dialética simbólica – Ensaios reunidos. São Paulo: É Realizações. 2006.</li>
  <li>Maquiavel ou a confusão demoníaca. São Paulo: Vide Editorial. 2011.</li>
  <li>A filosofia e seu inverso. São Paulo: Vide Editorial. 2012.</li>
  <li>Os EUA e a nova ordem mundial. Alexandre Dugin (co-autor), São Paulo: Vide Editorial, 2012.</li>
  <li>Visões de Descartes. Entre o gênio mau e o espírito da verdade. Vide Editorial, 2013.</li>
  <li>O mínimo que você precisa saber para não ser um idiota. Felipe Moura Brasil (org.), 467 páginas, Rio de Janeiro: Record, 2013.</li>
  <li>Apoteose da vigarice – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume I). São Paulo: Vide Editorial, 2013.</li>
  <li>O mundo como jamais funcionou – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume II). Vide Editorial, 2014.</li>
  <li>A fórmula para enlouquecer o mundo – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume III). Vide Editorial, 2014.</li>
  <li>A inversão revolucionária em ação – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume IV). Vide Editorial, 2015.</li>
  <li>O império mundial da burla – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume V). Vide Editorial, 2016.</li>
  <li>O dever de insultar – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VI). Vide Editorial, 2016.</li>
  <li>Breve retrato do Brasil – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VII). Vide Editorial, 2017.</li>
  <li>Os histéricos no poder – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VIII). Vide Editorial, 2018.</li>
  <li>O progresso da ignorância – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume IX). Vide Editorial, 2019.</li>
  <li>A cólera dos imbecis – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume X). Vide Editorial, 2019.</li>
  <li>Mário Ferreira dos Santos: Guia para o estudo de sua obra. Vide Editorial, 2020.</li>
  <li>Edmund Husserl: Contra o psicologismo. Vide Editorial, 2020.</li>
</ul>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[Olavo Luiz Pimentel de Carvalho é professor, filósofo, escritor, ensaísta e jornalista brasileiro. Autor profícuo, escreveu mais de 40 livros, mais de 44 cursos, dezenas de milhares de páginas em apostilas e artigos, protagonizou um filme e, durante 14 anos, ministrou semanalmente seu Curso Online de Filosofia, o COF - contabilizando mais de 570 aulas.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://olavodecarvalho.vercel.app/assets/img/olavobiblioteca.jpg" /><media:content medium="image" url="https://olavodecarvalho.vercel.app/assets/img/olavobiblioteca.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">HATEVAOM</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom/" rel="alternate" type="text/html" title="HATEVAOM" /><published>2024-12-12T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom/"><![CDATA[<p>É um estudo teológico-filosófico-universalista, sem vínculos com qualquer organização, seita ou religião. Esse estudo foi lançado oficialmente pelo professor Celso Zÿmon em 30 dezembro de 2021, porém é um projeto antigo, com base em mais de 30 anos de estudos e vivências em diversos outros grupos tanto no Brasil quando no exterior.</p>

<p class="figcaption"><img src="https://celsozymonmetafisica.files.wordpress.com/2021/12/logo-hatevaom.jpg" alt="HATEVAOM" class="mx-auto d-block" />
HATEVAOM</p>

<p><strong>NASCEU PELA NECESSIDADE DE UNIR FORÇAS COM A LUZ MAIOR NESSE O ATUAL MOMENTO COMPLEXO DA HUMANIDADE. VAMOS AGIR, CANTAR, ORAR E PENSAR EM UNÍSSONO PARA QUE HAJA FORÇA E REPRESENTATIVIDADE NOS PLANOS SUTIS/ESPIRITUAIS COM O INTUITO DE AFIRMAR:
NÃO ACEITAMOS A DOMINAÇÃO DA HUMANIDADE PELOS MOLDES DO MAL!</strong></p>

<p>HATEVAOM É RESPEITO PELA VIDA, PELO DESENVOLVIMENTO DA HUMANIDADE E PELA SUA LIBERDADE.</p>

<p>A palavra HATEVAOM é a junção do nome hebraico HATEVA com o nome sânscrito OM.
HATEVA significa NATUREZA e tem relação numérica de equivalência com ELOHIM.
OM é conhecido como o som primordial ou o som que simboliza a criação ou ainda, o próprio “DEUS”.
Uma explicação resumida para o nome é: A junção do aspecto feminino de Deus (Hateva – Mãe Natureza) com o aspecto masculino Om.
Om sintetiza em si mesmo todos os processos do SER e do VIR-A-SER compreendido como a fórmula final do sucesso espiritual.
Simbolicamente falando HATEVAON seria o “DEUS INTEGRAL” ou a integralidade do aspecto divino masculino com o divino feminino.
Sendo assim você pode tanto crer em DEUS como a Mãe Natureza ou como Um Ser hiper- superior ou como uma grande consciência. Não importa a forma que você se sente bem para denominá-lo ou senti-lo, já que “ELE” permeia em tudo que existe, pois tudo é SUA criação.</p>

<p>HATEVAOM surge da necessidade URGENTE de resgatar (ou proteger) a integridade do projeto humano como um grito de SOCORRO ao cosmos. É literalmente um pedido de SOCORRO ao ETERNO. Vamos cantar em UNÍSSONO e deixar vibrando o nosso PEDIDO DE PERDÃO e de AJUDA. Nós, os humanos que acreditam no AMOR e na JUSTIÇA clamamos por LUZ , por ajuda para a raça humana.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[É um estudo teológico-filosófico-universalista, sem vínculos com qualquer organização, seita ou religião.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://celsozymon.com.br/wp-content/uploads/2022/01/earth1.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://celsozymon.com.br/wp-content/uploads/2022/01/earth1.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Cronologia das operações militares dos USA</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/cronologia-operacoes-eua/" rel="alternate" type="text/html" title="Cronologia das operações militares dos USA" /><published>2024-07-23T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/cronologia-operacoes-eua</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/cronologia-operacoes-eua/"><![CDATA[<p>Note-se que os casos em que o governo dos EUA deu ajuda sozinho, sem envolvimento de militares, estão excluídos, assim como as operações da Agência Central de Inteligência. Em disputas domésticas em tempos de paz, como motins e questões trabalhistas, apenas as operações realizadas por militares da ativa (também conhecidos como “tropas federais” ou “militares dos EUA”) são descritas neste artigo; as forças de defesa estaduais e a Guarda Nacional não estão incluídas, pois não estão totalmente integradas às forças armadas dos EUA, mesmo que sejam federalizadas para o serviço dentro dos EUA.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[Esta linha do tempo das operações militares do governo dos Estados Unidos, baseada em parte em relatórios do Serviço de Pesquisa do Congresso, mostra os anos e lugares em que as unidades militares dos EUA participaram de conflitos armados ou ocupação de territórios estrangeiros.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/cronologia-operacoes-eua.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/cronologia-operacoes-eua.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>