<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/showcase.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-03-05T17:43:41-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/showcase.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">HATEVAOM</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom/" rel="alternate" type="text/html" title="HATEVAOM" /><published>2024-12-12T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/hatevaom/"><![CDATA[<p>É um estudo teológico-filosófico-universalista, sem vínculos com qualquer organização, seita ou religião. Esse estudo foi lançado oficialmente pelo professor Celso Zÿmon em 30 dezembro de 2021, porém é um projeto antigo, com base em mais de 30 anos de estudos e vivências em diversos outros grupos tanto no Brasil quando no exterior.</p>

<p class="figcaption"><img src="https://celsozymonmetafisica.files.wordpress.com/2021/12/logo-hatevaom.jpg" alt="HATEVAOM" class="mx-auto d-block" />
HATEVAOM</p>

<p><strong>NASCEU PELA NECESSIDADE DE UNIR FORÇAS COM A LUZ MAIOR NESSE O ATUAL MOMENTO COMPLEXO DA HUMANIDADE. VAMOS AGIR, CANTAR, ORAR E PENSAR EM UNÍSSONO PARA QUE HAJA FORÇA E REPRESENTATIVIDADE NOS PLANOS SUTIS/ESPIRITUAIS COM O INTUITO DE AFIRMAR:
NÃO ACEITAMOS A DOMINAÇÃO DA HUMANIDADE PELOS MOLDES DO MAL!</strong></p>

<p>HATEVAOM É RESPEITO PELA VIDA, PELO DESENVOLVIMENTO DA HUMANIDADE E PELA SUA LIBERDADE.</p>

<p>A palavra HATEVAOM é a junção do nome hebraico HATEVA com o nome sânscrito OM.
HATEVA significa NATUREZA e tem relação numérica de equivalência com ELOHIM.
OM é conhecido como o som primordial ou o som que simboliza a criação ou ainda, o próprio “DEUS”.
Uma explicação resumida para o nome é: A junção do aspecto feminino de Deus (Hateva – Mãe Natureza) com o aspecto masculino Om.
Om sintetiza em si mesmo todos os processos do SER e do VIR-A-SER compreendido como a fórmula final do sucesso espiritual.
Simbolicamente falando HATEVAON seria o “DEUS INTEGRAL” ou a integralidade do aspecto divino masculino com o divino feminino.
Sendo assim você pode tanto crer em DEUS como a Mãe Natureza ou como Um Ser hiper- superior ou como uma grande consciência. Não importa a forma que você se sente bem para denominá-lo ou senti-lo, já que “ELE” permeia em tudo que existe, pois tudo é SUA criação.</p>

<p>HATEVAOM surge da necessidade URGENTE de resgatar (ou proteger) a integridade do projeto humano como um grito de SOCORRO ao cosmos. É literalmente um pedido de SOCORRO ao ETERNO. Vamos cantar em UNÍSSONO e deixar vibrando o nosso PEDIDO DE PERDÃO e de AJUDA. Nós, os humanos que acreditam no AMOR e na JUSTIÇA clamamos por LUZ , por ajuda para a raça humana.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[É um estudo teológico-filosófico-universalista, sem vínculos com qualquer organização, seita ou religião.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://celsozymon.com.br/wp-content/uploads/2022/01/earth1.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://celsozymon.com.br/wp-content/uploads/2022/01/earth1.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Biblioteca Olavo de Carvalho</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho/" rel="alternate" type="text/html" title="Biblioteca Olavo de Carvalho" /><published>2024-12-12T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/olavo-de-carvalho/"><![CDATA[<p>Quem é Olavo de Carvalho?</p>

<p>Nasceu em Campinas, São Paulo, a 29 de abril de 1947. Aos 74 anos, faleceu no dia 24 de janeiro de 2022, na região de Richmond, na Virgínia, deixando sua esposa, Roxane de Carvalho, oito filhos e 18 netos.</p>

<p>Suas ideias ganharam protagonismo no debate público, pautando assuntos como conservadorismo, religião, filosofia e política. Segundo ele mesmo, seus cursos são os únicos realmente formadores de profissionais de alto nível no país, superiores às graduações de humanas nas universidades.</p>

<p align="center">
  <a href="https://olavodecarvalho.vercel.app/">
	  <img align="center" src="https://badgen.net/badge/olavo-de-carvalho/biblioteca?icon=vercel&amp;color=red" />
	</a>
</p>

<h2 id="obras-publicadas-permalink">Obras Publicadas Permalink</h2>

<ul>
  <li>Símbolos e mitos no filme “O silêncio dos inocentes”. Rio de Janeiro: Instituto de Artes Liberais. 1992.</li>
  <li>Os gêneros literários: seus fundamentos metafísicos. 1993.</li>
  <li>O caráter como forma pura da personalidade. 1993.</li>
  <li>_A nova era e a revolução cultural: Fritjof Capra &amp; Antonio Gramsci. Rio de Janeiro: Instituto de Artes Liberais &amp; Stella   - Caymmi. 1994. [nota 1]</li>
  <li>Uma filosofia aristotélica da cultura. Rio de janeiro: Instituto de Artes Liberais. 1994.</li>
  <li>O jardim das aflições: de Epicuro à ressurreição de César – Ensaio sobre o materialismo e a religião civil. Rio de Janeiro:   - Diadorim. 1995.</li>
  <li>Aristóteles em nova perspectiva: Introdução à teoria dos quatro discursos. Rio de janeiro: Topbooks, 1996.</li>
  <li>O imbecil coletivo: atualidades inculturais brasileiras. Rio de Janeiro: Faculdade da Cidade. 1996.</li>
  <li>Como vencer um debate sem precisar ter razão. Topbooks, 1997.</li>
  <li>O futuro do pensamento brasileiro. Estudos sobre o nosso lugar no mundo. Faculdade da Cidade, 1998.</li>
  <li>O imbecil coletivo II: A longa marcha da vaca para o brejo e, logo atrás dela, os filhos da PUC, as quais obras juntas formam,   - para ensinança dos pequenos e escarmento dos grandes. Rio de Janeiro: Topbooks. 1998.</li>
  <li>O exército na história do Brasil. Edição bilíngue (português / inglês). 4 Vols. Rio de Janeiro/Salvador: Biblioteca do   - Exército e Fundação Odebrecht. 1998.</li>
  <li>Coleção história essencial da filosofia. São Paulo: É Realizações. 2002-2006.</li>
  <li>A dialética simbólica – Ensaios reunidos. São Paulo: É Realizações. 2006.</li>
  <li>Maquiavel ou a confusão demoníaca. São Paulo: Vide Editorial. 2011.</li>
  <li>A filosofia e seu inverso. São Paulo: Vide Editorial. 2012.</li>
  <li>Os EUA e a nova ordem mundial. Alexandre Dugin (co-autor), São Paulo: Vide Editorial, 2012.</li>
  <li>Visões de Descartes. Entre o gênio mau e o espírito da verdade. Vide Editorial, 2013.</li>
  <li>O mínimo que você precisa saber para não ser um idiota. Felipe Moura Brasil (org.), 467 páginas, Rio de Janeiro: Record, 2013.</li>
  <li>Apoteose da vigarice – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume I). São Paulo: Vide Editorial, 2013.</li>
  <li>O mundo como jamais funcionou – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume II). Vide Editorial, 2014.</li>
  <li>A fórmula para enlouquecer o mundo – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume III). Vide Editorial, 2014.</li>
  <li>A inversão revolucionária em ação – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume IV). Vide Editorial, 2015.</li>
  <li>O império mundial da burla – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume V). Vide Editorial, 2016.</li>
  <li>O dever de insultar – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VI). Vide Editorial, 2016.</li>
  <li>Breve retrato do Brasil – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VII). Vide Editorial, 2017.</li>
  <li>Os histéricos no poder – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume VIII). Vide Editorial, 2018.</li>
  <li>O progresso da ignorância – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume IX). Vide Editorial, 2019.</li>
  <li>A cólera dos imbecis – Cartas de um terráqueo ao planeta Brasil (Volume X). Vide Editorial, 2019.</li>
  <li>Mário Ferreira dos Santos: Guia para o estudo de sua obra. Vide Editorial, 2020.</li>
  <li>Edmund Husserl: Contra o psicologismo. Vide Editorial, 2020.</li>
</ul>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[Olavo Luiz Pimentel de Carvalho é professor, filósofo, escritor, ensaísta e jornalista brasileiro. Autor profícuo, escreveu mais de 40 livros, mais de 44 cursos, dezenas de milhares de páginas em apostilas e artigos, protagonizou um filme e, durante 14 anos, ministrou semanalmente seu Curso Online de Filosofia, o COF - contabilizando mais de 570 aulas.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://olavodecarvalho.vercel.app/assets/img/olavobiblioteca.jpg" /><media:content medium="image" url="https://olavodecarvalho.vercel.app/assets/img/olavobiblioteca.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A Arte da Guerra - Sun Tzu</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/suntzu-cast/" rel="alternate" type="text/html" title="A Arte da Guerra - Sun Tzu" /><published>2024-11-11T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/suntzu-cast</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/suntzu-cast/"><![CDATA[<p><strong>A Arte da Guerra</strong> de Sun Tzu é um dos tratados militares mais famosos e influentes da história. Escrito no século V a.C., esta obra transcende a simples arte da guerra e oferece lições valiosas sobre estratégia, liderança e tática que podem ser aplicadas tanto em conflitos militares quanto em negócios, política e vida pessoal. Aqui estão alguns dos conceitos centrais do livro:</p>

<ol>
  <li>
    <p><strong>Conhecimento de Si e do Inimigo</strong> - Uma das citações mais famosas do livro é: “Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas.” Este ensinamento enfatiza a importância do autoconhecimento e do entendimento profundo do adversário.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Arte de Manobrar</strong> - Sun Tzu fala sobre a importância da flexibilidade e da adaptação às circunstâncias. Ele sugere que a melhor vitória é conquistada sem lutar, através de estratégias que desmoralizam ou isolam o inimigo.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Uso da Espionagem</strong> - Sun Tzu valoriza a inteligência e a espionagem como ferramentas essenciais para antecipar os movimentos do inimigo e planejar estratégias eficazes.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Engano e Surpresa</strong> - Ele ensina que a guerra é baseada no engano, onde a surpresa e a dissimulação são táticas chave para a vitória.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Economia de Forças</strong> - A eficiência no uso dos recursos é crucial. Não se deve desperdiçar forças em batalhas desnecessárias; em vez disso, deve-se atacar pontos fracos e evitar os fortes.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Liderança</strong> - Sun Tzu discute a importância de um líder ser sábio, sincero, benevolente, corajoso e estrito, mas não cruel. A liderança deve inspirar confiança e disciplina.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Terreno</strong> - Ele enfatiza como o conhecimento do terreno pode determinar o sucesso de uma campanha. Diferentes tipos de terreno exigem diferentes táticas.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Moral das Tropas</strong> - A importância do moral e da disciplina entre os soldados é discutida extensivamente. Um exército desmoralizado não pode vencer.</p>
  </li>
</ol>

<p><strong>A Arte da Guerra</strong> continua a ser estudado mundialmente não apenas por militares, mas por qualquer um que se interesse por estratégia. Seus ensinamentos são frequentemente aplicados em contextos modernos, demonstrando a universalidade e a atemporalidade de suas ideias sobre conflito e competição.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[A Arte da Guerra é um tratado militar chinês escrito por Sun Tzu, um estrategista militar, durante o período dos Reinos Combatentes, aproximadamente no século V a.C.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://suntzucast.netlify.app/suntzu.png" /><media:content medium="image" url="https://suntzucast.netlify.app/suntzu.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Ezequiel 1:1 - 3:27</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/visao-ezequiel/" rel="alternate" type="text/html" title="Ezequiel 1:1 - 3:27" /><published>2024-11-10T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/visao-ezequiel</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/visao-ezequiel/"><![CDATA[<p>Ezequiel foi um profeta que viveu durante o exílio dos judeus na Babilônia. Seu chamado e a primeira visão que ele teve são detalhados no início do Livro de Ezequiel, especificamente nos capítulos 1 a 3.</p>

<h3 id="o-chamado-de-ezequiel">O Chamado de Ezequiel:</h3>

<p>Ezequiel foi chamado por Deus para ser um mensageiro profético para os judeus cativos na Babilônia. Isso aconteceu no trigésimo ano, no quarto mês, no quinto dia do mês, enquanto ele estava entre os exilados junto ao rio Quebar. A palavra do Senhor veio expressamente a Ezequiel, filho de Buzi, o sacerdote, e a mão do Senhor estava sobre ele, simbolizando a autoridade divina em seu ministério (Ezequiel 1:1-3).</p>

<h3 id="a-primeira-visão-de-ezequiel">A Primeira Visão de Ezequiel:</h3>

<p>A primeira visão de Ezequiel é descrita como uma tempestade vinda do norte, acompanhada por uma nuvem grande, um fogo que se revolvia, e um resplendor ao redor. No meio desta visão, Ezequiel viu quatro seres viventes, que mais tarde são identificados como querubins. Cada ser tinha quatro rostos (de homem, leão, boi e águia) e quatro asas, com pés que pareciam os de um bezerro e luziam como bronze polido. Havia também rodas ao lado dos seres, descritas como sendo de aparência brilhante, com uma roda dentro da outra e cobertas de olhos ao redor dos aros. Acima dos seres, uma expansão clara como o cristal sustentava o trono de Deus, onde estava uma figura semelhante à de um homem, envolta em uma glória radiante (Ezequiel 1:4-28).</p>

<p>Esta visão não só confirmou o chamado profético de Ezequiel mas também serviu como uma manifestação da presença de Deus entre o Seu povo, mesmo no exílio, e uma mensagem de esperança e julgamento. Após esta visão, Deus ordena Ezequiel a comer um rolo, simbolicamente ingerindo a palavra de Deus, que era doce como mel mas continha lamentações, suspiros e ais (Ezequiel 2:9-3:3).</p>

<p>Esses eventos marcam o início do ministério de Ezequiel, onde ele é incumbido de profetizar contra Judá e Jerusalém, anunciando julgamento e futura restauração.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[O chamado e a primeira visão de Ezequiel que chamado para ser o mensageiro de Deus para os judeus cativos na Babilônia.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://visao-ezequiel.vercel.app/assets/00_FB_Ezekiel_Calling_1024.jpg" /><media:content medium="image" url="https://visao-ezequiel.vercel.app/assets/00_FB_Ezekiel_Calling_1024.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">A Via Sacra</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/via-crucis/" rel="alternate" type="text/html" title="A Via Sacra" /><published>2024-10-10T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/via-crucis</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/via-crucis/"><![CDATA[<p><strong>A</strong> <strong><em>Via Sacra</em></strong> <strong>é uma das mais antigas formas de se meditar a Paixão de Cristo</strong>. A expressão vem do latim e significa “caminho sagrado”: literalmente falando, nada mais é que o trajeto percorrido por Nosso Senhor com a Cruz às costas, desde o pretório de Pilatos, onde foi condenado à morte, até o Calvário, onde foi crucificado. </p>

<blockquote>
  <p>Segundo uma piedosa tradição, <strong>ninguém menos que a Virgem Maria teria dado início a este santo exercício</strong>: após a morte de seu divino &gt; Filho, seja sozinha, seja em companhia das santas mulheres, ela teria refeito constantemente a <em>via crucis</em>, isto é, o “caminho da Cruz”.</p>
</blockquote>

<p>Seguindo o exemplo de Nossa Senhora, os fiéis da Palestina — e, no correr dos anos, numerosos peregrinos de todos os lugares do mundo — procuraram visitar aqueles santos lugares, cobertos pelo suor e pelo sangue de Jesus Cristo; e a Igreja, a fim de encorajar-lhes a piedade, abriu a esses peregrinos seus tesouros de bênçãos espirituais. </p>

<p>Segundo uma piedosa tradição, ninguém menos que a Virgem Maria teria dado início ao exercício da Via Sacra.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[A Via Sacra é uma das mais antigas formas de se meditar a Paixão de Cristo. A expressão vem do latim e significa “caminho sagrado”: literalmente falando, nada mais é que o trajeto percorrido por Nosso Senhor com a Cruz às costas, desde o pretório de Pilatos, onde foi condenado à morte, até o Calvário, onde foi crucificado.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://viacrucis.vercel.app/assets/img/via-sacra.jpg" /><media:content medium="image" url="https://viacrucis.vercel.app/assets/img/via-sacra.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Livro de Provérbios</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/proverbios/" rel="alternate" type="text/html" title="Livro de Provérbios" /><published>2024-09-09T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/proverbios</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/proverbios/"><![CDATA[<p>O Livro de Provérbios é parte do Antigo Testamento da Bíblia, e é tradicionalmente atribuído ao Rei Salomão, embora também inclua provérbios de outros autores, como Agur e o Rei Lemuel. Aqui estão alguns pontos sobre este livro:</p>

<h3 id="estrutura-e-conteúdo">Estrutura e Conteúdo:</h3>

<ul>
  <li><strong>Provérbios de Salomão (1:1–22:16)</strong>: Ensina a sabedoria prática para a vida cotidiana, destacando a importância do temor ao Senhor como o início da sabedoria.</li>
  <li><strong>Os Ditos dos Sábios (22:17–24:22)</strong>: Contém coleções de ensinamentos de sabedoria semelhantes aos de outros textos sapienciais do Antigo Oriente Próximo.</li>
  <li><strong>“Estes são outros Provérbios de Salomão que os oficiais do Rei Ezequias de Judá copiaram” (25:1–29:27)</strong>: Provérbios adicionais, possivelmente colecionados durante o reinado de Ezequias.</li>
  <li><strong>As Palavras de Agur (30:1–33)</strong>: Um capítulo que contém reflexões sobre a sabedoria, a humildade, e a conduta moral.</li>
  <li><strong>As Palavras do Rei Lemuel (31:1–9)</strong>: Conselhos dados por uma mãe ao seu filho sobre justiça, temperança e liderança.</li>
  <li><strong>A Mulher Virtuosa (31:10–31)</strong>: Uma descrição da mulher ideal em termos de sua habilidade, virtude, e fortaleza.</li>
</ul>

<h3 id="temas-centrais">Temas Centrais:</h3>

<ul>
  <li><strong>Sabedoria vs. Tolice</strong>: O livro frequentemente contrasta as consequências da sabedoria divina com a tolice humana.</li>
  <li><strong>Justiça e Moralidade</strong>: Ensina a moralidade, a justiça, e a integridade como fundamentais para uma vida bem-sucedida.</li>
  <li><strong>Temor a Deus</strong>: O “temor do Senhor” é repetidamente citado como o princípio da sabedoria.</li>
  <li><strong>Educação e Disciplina</strong>: Há um forte foco na educação dos jovens, com muitos provérbios dirigidos aos “filhos” como ensinamentos paternais.</li>
</ul>

<h3 id="estilo-literário">Estilo Literário:</h3>

<ul>
  <li>Os provérbios são geralmente breves, usando paralelismos para enfatizar pontos ou contrastar ideias. Eles são poemas concisos destinados a serem memorizados facilmente.</li>
</ul>

<h3 id="influência-e-significado">Influência e Significado:</h3>

<ul>
  <li>O livro de Provérbios tem influenciado não só a ética judaico-cristã, mas também a literatura, a poesia, e a moralidade em várias culturas ocidentais.</li>
  <li>É frequentemente estudado para sua sabedoria prática, aplicável a várias situações da vida.</li>
</ul>

<h3 id="uso-prático">Uso Prático:</h3>

<ul>
  <li>Cristãos e judeus frequentemente recorrem ao Livro de Provérbios para orientação em questões de conduta pessoal, familiar, e profissional, refletindo sobre como viver uma vida piedosa e sábia.</li>
</ul>

<p>Este livro é um repositório de sabedoria antiga, oferecendo conselhos sobre como viver de forma justa e sábia diante de Deus e dos homens.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[O Livro de Provérbios é parte do Antigo Testamento da Bíblia, e é tradicionalmente atribuído ao Rei Salomão, embora também inclua provérbios de outros autores, como Agur e o Rei Lemuel.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://media.giphy.com/media/hxYmtE6C4wi2Y/giphy.gif" /><media:content medium="image" url="https://media.giphy.com/media/hxYmtE6C4wi2Y/giphy.gif" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Cronologia das operações militares dos USA</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/cronologia-operacoes-eua/" rel="alternate" type="text/html" title="Cronologia das operações militares dos USA" /><published>2024-07-23T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/cronologia-operacoes-eua</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/cronologia-operacoes-eua/"><![CDATA[<p>Note-se que os casos em que o governo dos EUA deu ajuda sozinho, sem envolvimento de militares, estão excluídos, assim como as operações da Agência Central de Inteligência. Em disputas domésticas em tempos de paz, como motins e questões trabalhistas, apenas as operações realizadas por militares da ativa (também conhecidos como “tropas federais” ou “militares dos EUA”) são descritas neste artigo; as forças de defesa estaduais e a Guarda Nacional não estão incluídas, pois não estão totalmente integradas às forças armadas dos EUA, mesmo que sejam federalizadas para o serviço dentro dos EUA.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="projeto" /><category term="website" /><summary type="html"><![CDATA[Esta linha do tempo das operações militares do governo dos Estados Unidos, baseada em parte em relatórios do Serviço de Pesquisa do Congresso, mostra os anos e lugares em que as unidades militares dos EUA participaram de conflitos armados ou ocupação de territórios estrangeiros.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/cronologia-operacoes-eua.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/cronologia-operacoes-eua.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Taxad</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/taxad/" rel="alternate" type="text/html" title="Taxad" /><published>2024-07-19T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/taxad</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/taxad/"><![CDATA[<p>Plunct plact zum, acabei de taxar mais um…</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="TypeScript" /><summary type="html"><![CDATA[Plunct plact zum, acabei de taxar mais um...]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/taxad.vercel.app.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/taxad.vercel.app.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Abusofederal</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/abusofederal/" rel="alternate" type="text/html" title="Abusofederal" /><published>2024-07-09T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/abusofederal</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/abusofederal/"><![CDATA[<p>Fatos absurdos e não democráticos que não são evidenciados na mídia…</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="javascript" /><summary type="html"><![CDATA[Fatos absurdos e não democráticos que não são evidenciados na mídia...]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/abusofederal.vercel.app.jpeg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/abusofederal.vercel.app.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Malvadofavorito</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/malvadofavorito/" rel="alternate" type="text/html" title="Malvadofavorito" /><published>2024-06-18T00:00:00-03:00</published><updated>2025-02-21T22:21:48-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/malvadofavorito</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/malvadofavorito/"><![CDATA[<p>Índices e resultados do último governo e atual administração.  Muitas informações não chegam ao público porque existe muito               financiamento para acobertamento e propaganda.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="showcase" /><category term="showcase" /><category term="artesdosul" /><category term="TypeScript" /><summary type="html"><![CDATA[Índices e resultados do último governo e atual administração. Muitas informações não chegam ao público porque existe muito financiamento para acobertamento e propaganda.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/malvadofavorito.vercel.app.png" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/projects/malvadofavorito.vercel.app.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>