<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt-BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/tolle.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://estudodamente.vercel.app/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt-BR" /><updated>2025-03-05T17:43:41-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/feed/by_tag/tolle.xml</id><title type="html">Estante Virtual</title><subtitle>Se você conhece o inimigo e conhece a si mesmo, não precisa temer o resultado de cem batalhas. Se você se conhece mas não conhece o inimigo, para cada vitória ganha sofrerá também uma derrota. ~~Sun Tzu
</subtitle><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><entry><title type="html">Praticando o Poder do Agora</title><link href="https://estudodamente.vercel.app/blog/praticando-o-poder-do-agora/" rel="alternate" type="text/html" title="Praticando o Poder do Agora" /><published>2016-07-16T00:00:00-03:00</published><updated>2024-12-05T13:25:28-03:00</updated><id>https://estudodamente.vercel.app/blog/praticando-o-poder-do-agora</id><content type="html" xml:base="https://estudodamente.vercel.app/blog/praticando-o-poder-do-agora/"><![CDATA[<blockquote>
  <p>“O Poder do Agora é um dos melhores livros que surgiram nos últimos tempos. Cada frase transmite verdade e poder.” – Deepak Chopra, autor de As sete leis espirituais do sucesso</p>
</blockquote>

<p>Praticando o Poder do Agora é um manual que ensina a viver o momento presente, princípio básico que Eckhart Tolle apresenta em O Poder do Agora, um dos maiores fenômenos da literatura espiritual, com mais de 12 milhões de livros vendidos em todo o mundo.</p>

<p>Este livro é uma excelente introdução aos ensinamentos do autor, reunindo trechos cuidadosamente selecionados de O Poder do Agora. Ao mesmo tempo, é um guia essencial para quem já conhece sua filosofia porque traz técnicas, exercícios e meditações para alcançar a felicidade, a paz interior e a iluminação.</p>

<p>Tolle conduz o leitor a uma nova maneira de pensar (ou melhor, de não pensar), eliminando a espera, o medo e a preocupação com o passado e o futuro.</p>

<p>Se você nunca está satisfeito com a sua vida do jeito que ela é, comece a ler esse livro agora. E veja o que acontece.</p>

<h2 id="resumo">Resumo</h2>

<p><strong>“Praticando o Poder do Agora”</strong> é um livro de Eckhart Tolle que serve como um guia prático para aplicar os princípios ensinados em seu livro mais conhecido, “O Poder do Agora”. Aqui está um resumo dos principais pontos abordados:</p>

<h3 id="introdução-ao-momento-presente"><strong>Introdução ao Momento Presente:</strong></h3>

<ul>
  <li><strong>O Agora:</strong> Tolle enfatiza que a vida real acontece apenas no presente. O passado é memória e o futuro é imaginação; ambos, quando dominam nossa mente, nos afastam do agora, que é o único tempo real.</li>
</ul>

<h3 id="práticas-e-técnicas"><strong>Práticas e Técnicas:</strong></h3>

<ol>
  <li><strong>Observação do Pensamento:</strong>
    <ul>
      <li>Aprender a se tornar o observador dos próprios pensamentos, reconhecendo que você não é seus pensamentos.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Aceitação:</strong>
    <ul>
      <li>Aceitar o momento presente como ele é, sem julgamento ou resistência. Isso não significa conformismo, mas sim não criar sofrimento adicional ao resistir ao que é.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Consciência do Corpo:</strong>
    <ul>
      <li>Focar na sensação do corpo para ancorar no presente. Isso pode incluir sentir a respiração, a postura ou as sensações físicas no corpo.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Atencionalidade:</strong>
    <ul>
      <li>Praticar a atenção plena em tarefas cotidianas, como caminhar, comer, ou até mesmo lavar pratos, para estar completamente presente.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Silêncio e Espaço Interno:</strong>
    <ul>
      <li>Cultivar momentos de silêncio, que podem ser encontrados na meditação ou simplesmente em pausas conscientes ao longo do dia, para se conectar com a quietude interior.</li>
    </ul>
  </li>
</ol>

<h3 id="desafios-e-obstáculos"><strong>Desafios e Obstáculos:</strong></h3>

<ul>
  <li><strong>A Mente Inquieta:</strong>
    <ul>
      <li>Tolle aborda como a mente pode ser condicionada a fugir do presente, através de pensamentos sobre o passado ou preocupações futuras.</li>
    </ul>
  </li>
  <li><strong>Dor Emocional:</strong>
    <ul>
      <li>Ele fala sobre como enfrentar e dissolver a dor que se acumula no corpo emocional, o que mantém as pessoas presas ao passado.</li>
    </ul>
  </li>
</ul>

<h3 id="aplicação-prática"><strong>Aplicação Prática:</strong></h3>

<ul>
  <li>
    <p><strong>Relacionamentos:</strong> Utilizar a presença para melhorar nossas relações, ouvindo verdadeiramente e estando presente com os outros.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Trabalho e Cotidiano:</strong> Como aplicar o poder do agora para aumentar a produtividade e a satisfação no trabalho e nas tarefas diárias.</p>
  </li>
  <li>
    <p><strong>Reações ao Sofrimento:</strong> Ensinamentos sobre como reagir a situações difíceis sem adicionar sofrimento mental ou emocional.</p>
  </li>
</ul>

<h3 id="conclusão"><strong>Conclusão:</strong></h3>

<p>Tolle conclui reforçando que a prática de viver no agora não é um objetivo a ser alcançado, mas um estado de ser que pode ser experimentado a qualquer momento. Ele sugere que a verdadeira liberdade e paz vêm de se libertar do tempo psicológico, vivendo plenamente cada momento como ele se apresenta.</p>

<p>O livro serve como um manual para aqueles que desejam incorporar os ensinamentos de Tolle na vida diária, oferecendo exercícios e reflexões para ajudar na prática contínua da consciência plena e no desenvolvimento de uma profunda conexão com o presente.</p>]]></content><author><name>araguaci</name><email>artesdosul@proton.me</email></author><category term="projects" /><category term="sociologia" /><category term="tolle" /><summary type="html"><![CDATA[Ensinamentos essenciais, meditações e exercícios de O poder do agora]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/praticando-o-poder-do-agora.jpg" /><media:content medium="image" url="https://estudodamente.vercel.app/assets/img/praticando-o-poder-do-agora.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>